abstractions
fixed abstractions so that the underlying datatype is not visible to the algorithm, but later can be replaced with an OCaml version.

PR_nat.v
@@ -6,6 +6,7 @@ Require Import Coq.QArith.Qminmax.
 Require Import Coq.QArith.QOrderedType.
 Require Import Lia. (*tactic: lia*)
 Require Import Lqa. (*tactic: lra*)
+Require Import Coq.Arith.PeanoNat.  
 Require Extraction.
 
 Ltac destruct_guard_in H :=
@@ -29,6 +30,12 @@ Ltac destruct_guard :=
 
 Ltac inv_clear H := inversion H; subst; clear H.
 
+Fixpoint Distinct {t} (xs:list t) : Prop :=
+    match xs with 
+    | nil => True
+    | x::xs => ~(In x xs) /\ Distinct xs
+    end.
+
 Module Type T.
     Parameter V: Type.
     Parameter eqb: V -> V -> bool.
@@ -39,108 +46,91 @@ Module Type T.
     Proof. intros. destruct (equal u v); auto. contradiction. Qed. 
 End T.
 
-Module Nat <: T.
-    Definition V := nat.
-    Definition eqb := Nat.eqb.
-    Lemma equal: forall x y, reflect (x=y) (eqb x y).
-    Proof.
-        induction x; destruct y; cbn; try constructor; auto.
-        destruct (IHx y); subst; constructor; auto.
-    Qed.
-    Lemma eqb_refl u: eqb u u = true.
-    Proof. destruct (equal u u); auto. Qed. 
-    Lemma eqb_neq u v: u<>v -> eqb u v = false.
-    Proof. intros. destruct (equal u v); auto. contradiction. Qed. 
-End Nat.
-
-Module Tuple (T U:T) <: T.
-    Definition V := (T.V * U.V)%type.
-    Definition eqb '(a,b) '(c,d) := T.eqb a c && U.eqb b d.
-    Definition equal (x y:V): reflect (x=y) (eqb x y).
-    Proof. 
-        destruct x, y. simpl. 
-        destruct (T.equal v v1), (U.equal v0 v2); subst; 
-            simpl; constructor; intuition; inversion H; auto.
-    Qed.
-    Lemma eqb_refl u: eqb u u = true.
-    Proof. destruct (equal u u); auto. Qed. 
-    Lemma eqb_neq u v: u<>v -> eqb u v = false.
-    Proof. intros. destruct (equal u v); auto. contradiction. Qed. 
-End Tuple.
-
-Module Edge := Tuple (Nat) (Nat).
-
 Module Type MapSpec (T:T).
     Import T.
-    Parameter t: forall (e:Type) {default:e}, Type.
-    Parameter empty: forall {e:Type} (default:e), @t e default.
-    Parameter replace: forall {e:Type} {d}, V -> e -> @t e d -> @t e d.
-    Parameter find: forall {e:Type} {d}, @t e d -> V -> e.
-    Parameter update: forall {e:Type} {d}, V -> (e->e) -> @t e d -> @t e d. 
-    (* Notation "m [ v ]" := (find m v) (at level 12).  *)
-    Parameter FindUpdateEq : forall {e:Type} {d} (f:e->e) (xs:@t e d) u,
-        @find e d (update u f xs) u = f (@find e d xs u).
-    Parameter FindUpdateNeq : forall {e:Type} {d} {f:e->e} (xs:@t e d) u v, u<>v -> 
-        @find e d (update v f xs) u = @find e d xs u .
-    Parameter FindReplaceNeq : forall {e:Type} {d} {f:e} (xs:@t e d) u v, u<>v -> 
-        @find e d (replace v f xs) u = @find e d xs u .
-    Parameter FindReplaceEq : forall {e:Type} {d} {f:e} (xs:@t e d) u,
-        @find e d (replace u f xs) u = f .
+    (* Arvutamine *)
+    Parameter t: forall (e:Type), Type.
+    Parameter empty: forall {e:Type}, t e.
+    Parameter replace: forall {e:Type} , V -> e -> t e -> t e.
+    Parameter find: forall {e:Type} , e -> t e -> V -> e.
+    Parameter update: forall {e:Type}, e -> V -> (e->e) -> t e -> t e. 
+    Parameter size: forall {e:Type}, t e -> nat.
+    Notation "m [ v ]" := (find m v) (at level 12). 
+    (* Omadused *)
+    Parameter FindUpdateEq: forall {e d} {f:e->e} (xs:t e) u ,
+        find d (update d u f xs) u = f (find d xs u) .
+    Parameter FindUpdateNeq: forall {e d} {f:e->e} (xs:t e) u v , u<>v -> 
+        find d (update d v f xs) u = find d xs u .
+
+    Parameter FindReplaceEq: forall {e d} {f:e} (xs:t e) u,
+        find d (replace u f xs) u = f .
+
+    Parameter FindReplaceNeq: forall {e d} {f:e} (xs:t e) u v, u<>v -> 
+        find d (replace v f xs) u = find d xs u .
+    
+    Parameter FindEmpty: forall {e} {d:e} k, find d empty k = d.
 End MapSpec.
 
-Module MkMap (T:T) <: MapSpec (T).
+Module Map (T:T) <: MapSpec (T).
     Import T.
-    Definition t (e:Type) {default: e} := list (V * e).
+    Definition t (e:Type) := list (V * e).
     
-    Definition empty {e:Type} d: @t e d := nil.
+    Definition empty {e:Type} : t e := nil.
 
     (* Eemaldab tipu v järjendist xs, kui see seal leidub *)
-    Fixpoint remove {e:Type} {d} (v:V) (xs: @t e d) :=
+    Fixpoint remove {e:Type} (v:V) (xs: t e) : t e :=
         match xs with 
         | nil => nil
         | ((u,y)::xs) => 
             if eqb v u then 
-                @remove e d v xs
+                remove v xs 
             else 
-                (u,y)::(@remove e d v xs)
+                (u,y)::(remove v xs)
         end.
 
     (* Asendab tipu v järjendis xs, kui see seal leidub *)
-    Fixpoint replace {e:Type} {d} (v:V) (x:e) (xs:@t e d) : @t e d:= 
+    Fixpoint replace {e:Type} (v:V) (x:e) (xs:t e) := 
         match xs with
         | nil => (v,x)::nil
         | ((u,y)::xs) => 
             if eqb v u then 
-                (u,x)::(@remove e d v xs) 
+                (u,x)::(remove v xs) 
             else 
-                (u,y)::(@replace e d v x xs)
+                (u,y)::(replace v x xs)
         end.
 
-    (* Uuendab tipust väljuvaid servasid, kui antud tipp leidub järjendis xs *)
-    Fixpoint update {e:Type} {d} (v:V) (f:e->e) (xs:@t e d) := 
+    (* Uuendab tipust väljuvaid servasid, kui antud tipp leidub xs-is *)
+    Fixpoint update {e:Type} (d:e) (v:V) (f:e->e) (xs:t e) := 
         match xs with
         | nil => (v,f d)::nil
         | ((u,y)::xs) => 
             if eqb v u then 
-                (u,f y)::(@remove e d v xs) 
+                (u,f y)::(remove v xs) 
             else 
-                (u,y)::(@update e d v f xs)
+                (u,y)::(update d v f xs)
         end.
-
     
-    Fixpoint find {e:Type} {d} (xs:@t e d) (v:V) := 
+    Fixpoint find {e:Type} d (xs:t e) (v:V) := 
         match xs with
         | nil => d
         | ((u,y)::xs) => 
             if eqb v u then 
                 y
             else 
-                @find e d xs v
+                find d xs v
         end.
+    
+    Definition size {e:Type} (m: t e): nat := length m.
 
-    Lemma FindRemoveEq {e d} {f:e->e} (xs:@t e d) u  :  
-        @find e d (remove u xs) u = d.
-    Proof. 
+    Lemma FindEmpty: forall {e} {d:e} k, find d empty k = d.
+    Proof.
+        intros. cbn. reflexivity.
+    Qed.
+
+
+    Lemma FindRemoveEq {e d} {f:e->e} (xs:t e) u  :  
+        find d (remove u xs) u = d.
+    Proof.
         intros. induction xs.
         + simpl. reflexivity.
         + simpl. destruct a.
@@ -149,8 +139,8 @@ Module MkMap (T:T) <: MapSpec (T).
         * simpl. rewrite -> eqb_neq; auto.
         Qed.
 
-    Lemma FindRemoveNeq {e d} (xs:@t e d) u v  : u<>v -> 
-        @find e d (remove v xs) u = @find e d xs u .
+    Lemma FindRemoveNeq {e d} (xs:t e) u v  : u<>v -> 
+        find d (remove v xs) u = find d xs u .
     Proof.
         intros. induction xs; auto.
         simpl. destruct a. destruct (equal v v0).
@@ -160,8 +150,8 @@ Module MkMap (T:T) <: MapSpec (T).
         + simpl. rewrite -> IHxs. reflexivity.
         Qed. 
 
-    Lemma FindUpdateEq {e d} {f:e->e} (xs:@t e d) u  :
-        @find e d (update u f xs) u = f (@find e d xs u) .
+    Lemma FindUpdateEq {e d} {f:e->e} (xs:t e) u  :
+        find d (update d u f xs) u = f (find d xs u) .
     Proof.
         intros. induction xs.
         + simpl. destruct (equal u u); auto.
@@ -175,8 +165,8 @@ Module MkMap (T:T) <: MapSpec (T).
         * rewrite -> IHxs. reflexivity.
         Qed.
 
-    Lemma FindUpdateNeq {e d} {f:e->e} (xs:@t e d) u v  : u<>v -> 
-        @find e d (update v f xs) u = @find e d xs u .
+    Lemma FindUpdateNeq {e d} {f:e->e} (xs:t e) u v  : u<>v -> 
+        find d (update d v f xs) u = find d xs u .
     Proof.
         intros. induction xs.
         + simpl. destruct (equal u v); auto.
@@ -187,8 +177,8 @@ Module MkMap (T:T) <: MapSpec (T).
         -  simpl. destruct (equal u v0); auto.
         Qed.
     
-    Lemma FindReplaceEq {e d} {f:e} (xs:@t e d) u  :
-        @find e d (replace u f xs) u = f .
+    Lemma FindReplaceEq {e d} {f:e} (xs:t e) u  :
+        find d (replace u f xs) u = f .
     Proof.
         intros. induction xs.
         + simpl. destruct (equal u u); auto.
@@ -201,8 +191,8 @@ Module MkMap (T:T) <: MapSpec (T).
         * rewrite -> IHxs. reflexivity.
         Qed.
 
-    Lemma FindReplaceNeq {e d} {f:e} (xs:@t e d) u v  : u<>v -> 
-        @find e d (replace v f xs) u = @find e d xs u .
+    Lemma FindReplaceNeq {e d} {f:e} (xs:t e) u v  : u<>v -> 
+        find d (replace v f xs) u = find d xs u .
     Proof.
         intros. induction xs.
         + simpl. destruct (equal u v); auto.
@@ -212,46 +202,46 @@ Module MkMap (T:T) <: MapSpec (T).
         * rewrite -> FindRemoveNeq; auto. 
         - simpl. destruct (equal u v0); auto.
         Qed.
-    
         
-End MkMap.
+End Map.
 
 Module Type SetSpec (T:T).
     Import T.
+    (* Arvutamine *)
     Parameter t: Type.
     Parameter empty: t.
-    Parameter remove : V -> list V -> list V.
-    Parameter add: V -> list V -> list V.
-    Parameter mem: V -> list V -> bool.
-    Parameter choice: forall (s:list V), option (V * list V).
-    Parameter filter: forall (p:V->bool), list V -> list V.
-    Parameter fold_left: forall {a:Type}, (a -> V -> a) -> list V -> a -> a.
-    Notation "v ∈ s" := (mem v s) (at level 12).
-    Parameter IsSet : list V -> Prop.
-
-    (* Parameter t: Type.
-    Parameter empty: t.
-    Parameter remove : V -> t -> t.
     Parameter add: V -> t -> t.
+    Parameter remove: V -> t -> t.
     Parameter mem: V -> t -> bool.
     Parameter choice: forall (s:t), option (V * t).
     Parameter filter: forall (p:V->bool), t -> t.
-    Parameter fold_left: forall {a:Type}, (a -> V -> a) -> t -> a -> a.
+    Parameter to_list: t -> list V.
+    Parameter find_first: (V -> bool) -> t -> option V.
+    Parameter size: t -> nat.
     Notation "v ∈ s" := (mem v s) (at level 12). 
-    Parameter IsSet : t -> Prop.  *)
-    (* Parameter MemRemoveNeq : forall (xs:t) u v, u<>v -> u ∈ (remove v xs) = u ∈ xs.
-    Parameter MemAddEq : forall (xs:t) v, v ∈ (add v xs) = true. *)
+    (* Tõestus *)
 
-    Parameter in_filter : forall v p s, (v ∈ filter p s) = true -> (v ∈ s = true /\ p v = true).
-    Parameter filter_in : forall v (p:V->bool) s, 
-        (v ∈ s)  = true -> p v = true -> (v ∈ (filter p s)) = true.
+    Parameter to_list_distinct: forall s, Distinct (to_list s).
+    Parameter to_list_in: forall v s, v ∈ s = true <-> In v (to_list s).
 
+    Parameter in_filter: forall v (p:V->bool) s, (v ∈ (filter p s)) = true -> (v ∈ s) = true  /\ p v = true.
+
+    Parameter filter_in: forall v (p:V->bool) s, (v ∈ s)  = true -> p v = true -> (v ∈ (filter p s)) = true.
+
+    Parameter find_first_specSome: forall p vs v, 
+        find_first p vs = Some v -> p v = true /\ v ∈ vs = true.
+    Parameter find_first_specNone: forall p vs, 
+        find_first p vs = None -> forall v, v ∈ vs = true -> p v = false .
     
-    (* Parameter choiceSome: forall s a s', IsSet s -> 
-        choice s = Some (a,s') -> a ∈ s=true /\ s'= remove a s /\ IsSet s'.
-    Parameter AddIsSet : forall a xs, IsSet xs -> IsSet (add a xs). *)
-    (* Parameter MemRemoveNeq : forall (xs:list V) u v, u<>v -> u ∈ (remove v xs) = u ∈ xs.
-    Parameter MemAddEq : forall (xs:list V) v, v ∈ (add v xs) = true.  *)
+    Parameter choiceSome: forall s a s', 
+        choice s = Some (a,s') -> a ∈ s=true /\ s'=remove a s.
+    
+    Parameter MemRemoveNeq: forall (xs:t) u v, u<>v -> u ∈ (remove v xs) = u ∈ xs.
+    Parameter MemAddNeq: forall (xs:t) u v, u<>v -> u ∈ (add v xs) = u ∈ xs.
+    Parameter MemRemoveEq: forall (xs:t) u, u ∈ (remove u xs) = false.
+    Parameter MemAddEq: forall (xs:t) v, v ∈ (add v xs) = true.
+    Parameter choiceNone: forall s, choice s = None <-> s=empty.
+    Parameter MemEmpty: forall v, v ∈ empty = false.
 End SetSpec.
 
 Module MkSet (T:T) <: SetSpec (T).
@@ -263,29 +253,109 @@ Module MkSet (T:T) <: SetSpec (T).
         | nil => nil
         | v' :: s => if T.eqb v v' then remove v s else v' :: remove v s
         end.
-    
-    Definition add v s := v :: (remove v s).
-    (* Definition add v s := app (remove v s) (v::nil). *)
+    Definition add v s := v :: remove v s.
+
+    Fixpoint to_list (s:t): list V :=
+        match s with 
+        | nil => nil
+        | x::xs => x :: remove x (to_list xs)
+        end.
+
     Fixpoint mem v s :=
         match s with 
         | nil => false
         | v' :: s => if T.eqb v v' then true else mem v s
         end.
+
+    Fixpoint find_first (p:V -> bool) (xs: list V) :=
+        match xs with
+        | nil => None
+        | x::xs => if p x then Some x else find_first p xs 
+        end.
     
+    Definition size (s:t) := length (to_list s).
 
     Notation "v ∈ s" := (mem v s) (at level 12). 
 
-    (* Lemma MemAddEq (xs:t) v  :
-        v ∈ (add v xs) = true. *)
-    Lemma MemAddEq (xs:list V) v  :
+    Lemma find_first_specSome: forall p vs v, 
+        find_first p vs = Some v -> p v = true /\ v ∈ vs = true.
+    Proof.
+        intros p vs. induction vs; intros v H; cbn in H.
+        +   inv_clear H.
+        +   destruct (p a) eqn:E.
+        ++  inv_clear H. split; try tauto. cbn.
+            rewrite eqb_refl. reflexivity. 
+        ++  apply IHvs in H. destruct H.
+            split; auto. cbn. destruct (eqb v a) eqn:G; auto.
+    Qed.
+
+    Lemma find_first_specNone: forall p vs, 
+        find_first p vs = None -> forall v, v ∈ vs = true -> p v = false .
+    Proof.
+        intros p vs H. induction vs; intros.
+        +   inversion H0.
+        +   cbn in *. destruct (p a) eqn:E; [inversion H|].
+            destruct (equal v a); subst; auto.
+    Qed.
+
+    Lemma NotInRemoveToList: forall a s, ~ In a (remove a s).
+    Proof.
+        intros a. induction s; cbn; auto.
+        destruct (equal a a0); auto. cbn. intros [H|H]; auto.
+    Qed.
+
+    Lemma RemoveIn: forall b a xs, In b (remove a xs) -> In b xs.
+    Proof.
+        intros b a xs. induction xs; cbn; intros H; auto.
+        destruct (equal a a0); try tauto.
+        cbn in H. destruct H; subst; tauto.
+    Qed. 
+
+    Lemma DistinctRemove: forall a xs, Distinct xs -> Distinct (remove a xs) .
+    Proof.
+        intros a. induction xs; auto. cbn. intros [H1 H2].
+        destruct (equal a a0); cbn; subst; auto. split; auto.
+        intro H.  eapply H1, RemoveIn, H. 
+    Qed.
+        
+    Lemma to_list_distinct: forall s, Distinct (to_list s).
+    Proof.
+        induction s; simpl; auto. split.
+        + apply NotInRemoveToList.
+        + apply DistinctRemove, IHs.
+    Qed.
+
+    Lemma InRemove: forall v a s, v <> a -> In v s -> In v (remove a s).
+    Proof.
+        intros v a xs He. induction xs; cbn; auto. intros [->|H].
+        +   destruct (equal a v); cbn; subst; auto. tauto.
+        +   destruct (equal a a0); cbn; subst; auto.
+    Qed.
+
+    Lemma to_list_in: forall v s, v ∈ s = true <-> In v (to_list s).
+    Proof.
+        intros v s. split; intros H.
+        +   induction s; cbn; auto.
+        ++  inversion H.
+        ++  cbn in *. destruct (equal v a); subst; try tauto.
+            right. apply InRemove; auto.
+        +   induction s; [inversion H|]. cbn in *.
+            destruct (equal v a);
+            destruct H; subst; cbn; auto.
+            eapply IHs, RemoveIn, H. 
+    Qed.
+
+
+    Lemma MemEmpty: forall v, v ∈ empty = false.
+    Proof. intros. reflexivity. Qed.
+
+    Lemma MemAddEq (xs:t) v  :
         v ∈ (add v xs) = true.
     Proof.
         intros. simpl. rewrite eqb_refl; auto.
         Qed.
 
-    (* Lemma MemRemoveEq (xs:t) u : 
-        u ∈ (remove u xs) = false. *)
-    Lemma MemRemoveEq (xs:list V) u : 
+    Lemma MemRemoveEq (xs:t) u : 
         u ∈ (remove u xs) = false.
     Proof.
         intros. induction xs; auto.
@@ -293,7 +363,7 @@ Module MkSet (T:T) <: SetSpec (T).
         simpl. rewrite eqb_neq; auto.
         Qed.
 
-    Lemma MemRemoveNeq xs u v : u<>v -> 
+    Lemma MemRemoveNeq (xs:t) u v  : u<>v -> 
         u ∈ (remove v xs) = u ∈ xs.
     Proof.
         intros. induction xs; auto.
@@ -304,9 +374,7 @@ Module MkSet (T:T) <: SetSpec (T).
         - simpl. rewrite eqb_neq; auto.
         Qed.
 
-    (* Lemma MemAddNeq (xs:t) u v  : u<>v -> 
-        u ∈ (add v xs) = u ∈ xs. *)
-    Lemma MemAddNeq (xs:list V) u v  : u<>v -> 
+    Lemma MemAddNeq (xs:t) u v  : u<>v -> 
         u ∈ (add v xs) = u ∈ xs.
     Proof.
         intros. induction xs.
@@ -329,15 +397,10 @@ Module MkSet (T:T) <: SetSpec (T).
         Qed.
         
 
-    (* Definition choice s: option (V*t) := 
+    Definition choice s: option (V*t) := 
         match s with 
         | nil => None
-        | v :: s => Some (v,s)
-        end. *)
-    Definition choice s: option (V*list V) := 
-        match s with 
-        | nil => None
-        | v :: s => Some (v,s)
+        | v :: s => Some (v, remove v s)
         end.
 
     Lemma choiceNone s: choice s = None <-> s=empty.
@@ -350,12 +413,7 @@ Module MkSet (T:T) <: SetSpec (T).
         - intros. inversion H.
         Qed.
 
-    (* Fixpoint filter (p:V->bool) (xs:t) := 
-        match xs with
-        | nil => nil
-        | v::s => if p v then v::filter p s else filter p s 
-        end. *)
-    Fixpoint filter (p:V->bool) (xs:list V) := 
+    Fixpoint filter (p:V->bool) (xs:t) := 
         match xs with
         | nil => nil
         | v::s => if p v then v::filter p s else filter p s 
@@ -387,21 +445,21 @@ Module MkSet (T:T) <: SetSpec (T).
         - inversion H0.
         Qed.
 
-    (* Definition fold_left {a:Type} (f:a -> V -> a) (xs:t) (x:a) := 
-        fold_left f xs x. *)
-    Definition fold_left {a:Type} (f:a -> V -> a) (xs:list V) (x:a) := 
+    Definition fold_left {a:Type} (f:a -> V -> a) (xs:t) (x:a) := 
         fold_left f xs x.
-    Inductive IsSet_ind : t -> Prop :=
-        | NilIsSet: IsSet_ind nil
-        | ConsIsSet {a xs} : (a ∈ xs) = false -> IsSet_ind xs -> IsSet_ind (a::xs).
-    Definition IsSet := IsSet_ind.
+
+    Inductive IsSet : t -> Prop :=
+        | NilIsSet: IsSet nil
+        | ConsIsSet {a xs} : (a ∈ xs) = false -> IsSet xs -> IsSet (a::xs).
+    
     Lemma EmptyIsSet: IsSet empty.
     Proof.
         apply NilIsSet.
     Qed.
 
+
     Lemma RemoveOtherInFalse a b xs: a ∈ xs = false -> a ∈ remove b xs = false.
-    Proof. 
+    Proof.
         intros. induction xs; auto.
         simpl. destruct (equal b a0).
         + apply IHxs. subst. inversion H. destruct (equal a a0); auto.
@@ -410,10 +468,10 @@ Module MkSet (T:T) <: SetSpec (T).
         - subst. simpl in *. rewrite eqb_refl in H. inversion H.
         - apply IHxs. simpl in *. destruct (equal a a0); auto.
         subst. inversion H.
-        Qed. 
+    Qed. 
     
     Lemma RemoveSameInFalse a xs: a ∈ remove a xs = false.
-    Proof. 
+    Proof.
         intros. induction xs; auto.
         simpl. destruct (equal a a0); auto.
         simpl. destruct (equal a a0); auto.
@@ -421,14 +479,14 @@ Module MkSet (T:T) <: SetSpec (T).
         Qed.   
 
     Lemma RemoveIsSet a xs: IsSet xs -> IsSet (remove a xs).
-    Proof.  
+    Proof.
         intros. induction xs; auto.
         simpl. destruct (equal a a0). 
         + subst. apply IHxs. inversion H. subst. apply H3.
         + inversion H. subst. apply ConsIsSet. 
         - rewrite <- H2. apply MemRemoveNeq.
         intro C. inv_clear C. contradiction.
-        - apply IHxs. apply H3.
+        - auto.
          Qed.
 
     Lemma AddIsSet a xs: IsSet xs -> IsSet (add a xs).
@@ -443,13 +501,13 @@ Module MkSet (T:T) <: SetSpec (T).
         * apply ConsIsSet.
         ** apply RemoveOtherInFalse. apply H2.
         ** apply RemoveIsSet. apply H3.
-    Qed.
+        Qed.
 
     Lemma ChoiceIsSet a xs: IsSet xs -> forall xs', choice xs = Some (a, xs') -> IsSet xs'.
     Proof.
         intros. induction xs.
         + inversion H0.
-        + inversion H. subst. inversion H0. subst. apply H4.
+        + inversion H. subst. inversion H0. subst. apply RemoveIsSet, H4.
     Qed.
 
     Lemma FilterOtherInFalse a f xs: a ∈ xs = false -> a ∈ filter f xs = false.
@@ -475,75 +533,69 @@ Module MkSet (T:T) <: SetSpec (T).
         Qed.
 
     Lemma choiceSome s: forall a s', 
-    IsSet s ->
-    choice s = Some (a,s') -> a ∈ s=true /\ s'=remove a s /\ IsSet s'.
-    Proof. 
+        choice s = Some (a,s') -> a ∈ s=true /\ s'=remove a s.
+    Proof.
         induction s; intros. 
-        + inversion H0.
+        + inversion H.
         + split.
         - simpl. destruct (equal a0 a). 
         * subst. auto.
-        * inversion H. subst. simpl in H0. inversion H0. 
+        * inversion H. subst. simpl in H. inversion H. 
         subst. contradiction.
-        - split.
-        * simpl. destruct (equal a a0). 
+        - simpl. destruct (equal a a0). 
         ** subst. rewrite eqb_refl. simpl in *. 
-        inversion H. inversion H0. subst. clear -H3.
-        induction s'; auto.  simpl in *. destruct (equal a0 a).
-        *** inversion H3.
-        *** rewrite <- IHs'; auto.
-        ** rewrite eqb_neq; auto. simpl in *. inversion H0. contradiction.
-        * simpl in *. inversion H0. inversion H. subst. auto.
-        Qed.
+        inversion H. reflexivity.
+        ** rewrite eqb_neq; auto. simpl in *. inversion H. contradiction.
+    Qed.
 End MkSet.
 
-Module EMap : MapSpec(Edge).
-    Include MkMap(Edge). 
-End EMap.
 
-Module VMap : MapSpec(Nat).
-    Include MkMap(Nat). 
-End VMap.
+Module Type Product (A:T) (B:T) <: T.
+Definition V := (A.V * B.V)%type.
+Parameter eqb: V -> V -> bool.
+Parameter equal: forall x y, reflect (x=y) (eqb x y).
+Lemma eqb_refl u: eqb u u = true.
+Proof. destruct (equal u u); auto. Qed. 
+Lemma eqb_neq u v: u<>v -> eqb u v = false.
+Proof. intros. destruct (equal u v); auto. contradiction. Qed. 
+End Product.
 
-Module ESet : SetSpec(Edge).
-    Include MkSet(Edge).
-End ESet.
+Module Tuple (T U:T) <: Product (T) (U).
+    Definition V := (T.V * U.V)%type.
+    Definition eqb '(a,b) '(c,d) := T.eqb a c && U.eqb b d.
+    Definition equal (x y:V): reflect (x=y) (eqb x y).
+    Proof. 
+        destruct x, y. simpl. 
+        destruct (T.equal v v1), (U.equal v0 v2); subst; 
+            simpl; constructor; intuition; inversion H; auto.
+    Defined.
+    Lemma eqb_refl u: eqb u u = true.
+    Proof. destruct (equal u u); auto. Qed. 
+    Lemma eqb_neq u v: u<>v -> eqb u v = false.
+    Proof. intros. destruct (equal u v); auto. contradiction. Qed. 
+End Tuple.
 
-Module VSet : SetSpec(Nat).
-    Include MkSet(Nat).
-End VSet.
-
-(* Module VSet := MkSet(Nat).
-Module ESet := MkSet(Edge). *)
-
-Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edge)) (VSet : SetSpec (Nat)).
-
+Module PR 
+    (T:T) 
+    (Edge : Product (T) (T)) 
+    (EMap : MapSpec (Edge))
+    (VSet : SetSpec (T))
+    (ESet : SetSpec (Edge) )
+    (NMap : MapSpec (T))
+    .
 (* Sisend *)
-    Import T.
-    Import Nat.
-    Import Edge.
-    Import EMap.
-    Import VMap.
-    Import ESet.
-    Import VSet.
 
+    Import T.
     Definition R := Q.
 
-    Declare Scope EMap.
-    
-    Notation "m '[' v ']'" := (EMap.find m v) (at level 12):EMap. 
-    Open Scope EMap.
-
     Notation "v '∈v' s" := (VSet.mem v s) (at level 12). 
-
     Notation "v '∈e' s" := (ESet.mem v s) (at level 12). 
 
     (* Graaf, mis koosneb tippude ja servade hulkadest*)
-    (* Definition Graph := (VSet.t * ESet.t)%type. *)
-    Definition Graph := (list Nat.V * list Edge.V)%type.
+    Definition Graph := (VSet.t * ESet.t)%type.
 
     (* Transpordivõrk kujul (Graaf, serva läbilaskevõime, algustipp, lõpptipp)*)
-    Definition FlowNet := (Graph * (Nat.V -> Nat.V -> R) * Nat.V * Nat.V)%type.
+    Definition FlowNet := (Graph * (V -> V -> R) * V * V)%type.
 
     Definition nodes (fn:FlowNet) := 
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in vs.
@@ -577,8 +629,8 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
 
     Lemma QLt_spec x y: reflect (x<y)%Q (x<?y)%Q.
     Proof.
-        unfold QLt. destruct_guard; constructor; lra.
-    Qed.
+        unfold QLt. destruct (Qlt_le_dec x y ) ; constructor; lra.
+    Defined.
 
     Lemma QLt_false x y: (x <? y)%Q = false <-> y<=x .
     Proof. unfold QLt. destruct (Qlt_le_dec x y); split; intros.
@@ -591,49 +643,42 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         fold_right Qplus 0 .
     
     (* Arvutab transpordivõrgu fn, millel on eelvoog f, tipu x ülejäägi, lahutades väljaminevast voost maha sissetuleva voo. *)
-    Definition excess (fn:FlowNet) (f: @EMap.t R 0) : Nat.V -> R :=
+    Definition excess (fn:FlowNet) (f: EMap.t R) : V -> R :=
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         fun u => 
-            QSumList (map (fun v => f[(v,u)]) vs) -
-            QSumList (map (fun v => f[(u,v)]) vs) .
-
+            QSumList (map (fun v => EMap.find 0 f (v,u)) (VSet.to_list vs)) -
+            QSumList (map (fun v => EMap.find 0 f (u,v)) (VSet.to_list vs)) .
     
     (* Arvutab välja serva (u, v) alles oleva läbilaskevõime ja tagastab selle. 
     c u v tähistab serva läbilaskevõimet ja f[(u,v)] serva voogu. 
     Tingimus (u,v) ∈e es tagastab tõeväärtuse true, siis kui serv (u, v) kuulub servade hulka es.
     Kui serv (u, v) ei kuulu servade hulka, siis tagastatakse voog, mis läheb tagurpidi ehk serva (v, u) voog.*)
-    Definition res_cap (fn: FlowNet) (f: @EMap.t R 0) (u : Nat.V) (v : Nat.V) : R :=
+    Definition res_cap (fn: FlowNet) (f: EMap.t R) u v : R :=
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         if (u,v) ∈e es then
-            c u v -  f[(u,v)]
+            c u v - EMap.find 0 f (u,v) 
         else 
-            f[(v,u)] 
+            EMap.find 0 f (v,u) 
     .
 
-    Definition E (fn: FlowNet) (f: @EMap.t R 0) :=
+    Definition E (fn: FlowNet) (f: EMap.t R)  :=
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
-        ESet.filter (fun '(u, v) => f[(u,v)] <? c u v) es.    
+        ESet.filter (fun '(u, v) => EMap.find 0 f (u,v) <? c u v) es.    
     
-    Definition res_net (fn: FlowNet) (f: @EMap.t R 0)  : FlowNet :=
+    Definition res_net (fn: FlowNet) (f: EMap.t R)  : FlowNet :=
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         ((vs,E fn f),res_cap fn f,s,t).
-
-    
-    Declare Scope VMap.
-    Notation "m '[' v ']'" := (VMap.find m v) (at level 12):VMap. 
-    
-    (* Notation "t $ r" := (t r) (at level 65, right associativity, only parsing). *)
 
     (* valib tipu u ülejäägist ning läbilaskevõimest Qmin abil miinimumi ja saadab selle voona edasi järgmisesse tippu v.
      Kui (u,v) ∈e es ehk serv (u, v) kuulub hulka es tagastab true, siis suurendatakse serva (u, v) voogu delta võrra. 
      False korral vähendatakse serva (v, u) voogu delta võrra. *)
-    Definition push fn f u v : @EMap.t R 0 :=
+    Definition push fn f u v : EMap.t R :=
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         let delta := Qmin (excess fn f u) (res_cap fn f u v) in
         if (u,v) ∈e es  then
-             (EMap.update (u,v) (fun x=>x+delta) f)
+             (EMap.update 0 (u,v) (fun x=>x+delta) f)
         else 
-            (EMap.update (v,u) (fun x=>x-delta) f)
+            (EMap.update 0 (v,u) (fun x=>x-delta) f)
     .
     
     Definition option_min (x:option nat) (y:nat): option nat :=
@@ -642,52 +687,48 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         | Some a => Some (min a y)
         end.
 
-    Local Open Scope VMap.
+    Fixpoint smallest_rank l xs r :=
+        match xs, r with
+        | nil, _ => r
+        | v::xs, None   => smallest_rank l xs (Some v)
+        | v::xs, Some r => 
+            if (NMap.find 0 l r <=? NMap.find 0 l v)%nat 
+                then smallest_rank l xs (Some r)
+                else smallest_rank l xs (Some v)
+        end.
 
     (* Filtreerib välja tipud, mille vahel on läbilaskevõime ära kasutatud ja jätab alles tipud, mille vahel on läbilaskevõime olemas. 
     Peale seda otsib, kas leiab tipu r, mille kõrgus on väiksem või võrdne tipu v kõrgusega. 
     Kui tipu r kõrgus on väiksem või võrdne tipu v kõrgusega siis tagastatakse tipp r, vastasel juhul tagastatakse tipp v. *)
-    Definition relabel_find fn f (l:@VMap.t nat O) u vs := 
+    Definition relabel_find fn f (l:NMap.t nat) u vs := 
         let fvs := VSet.filter (fun v => 0 <? res_cap fn f u v) vs in
-        VSet.fold_left (fun r v => 
-            match r with 
-            | None => Some v 
-            | Some r => if (l[r] <=? l[v])%nat then Some r else Some v 
-            end) fvs None 
-        .  
+        smallest_rank l (VSet.to_list fvs) None.
     
     (* Suurendab tipu u kõrgust 1 võrra, leides naabertippude hulgast kõige väiksema kõrgusega tipu.
        Kui leitakse vastab tipp, siis asendatakse tipu u kõrgust leitud kõrguses 1 võrra suuremaga.
        Kui sobivat tippu ei leidu ehk saadakse väärtus None, siis relabel nurjub.
        See juhtum aga algoritmi töö käigus kunagi ei realiseeru.*)
-    Definition relabel fn f (l:@VMap.t nat O) u : option (@VMap.t nat O):=
+    Definition relabel fn f (l:NMap.t nat) u : option (NMap.t nat):=
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         match relabel_find fn f l u vs with
         | None => None
-        | Some n => Some (VMap.replace u (1+l[n])%nat l)
+        | Some n => Some (NMap.replace u (1 + NMap.find 0 l n)%nat l)
         end.
 
     (* Otsib tippude vs’ hulgast tippu v, kuhu saaks voogu saata ning 
        mis oleks tipu u kõrgusest 1 võrra kõrgemal ja servade (u, v) vahel oleks veel läbilaskevõimet. *)
-    Fixpoint find_push_node fn f (l:@VMap.t nat O) u vs' :=
+    Definition find_push_node fn f (l:NMap.t nat) u (vs':VSet.t) :=
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
-        match vs' with
-        | nil => None
-        | v::vs' => 
-            if (l[u]=? 1+l[v])%nat &&
-                (0 <? res_cap fn f u v) 
-            then
-                Some v
-            else 
-                find_push_node fn f l u vs'
-        end.
+        VSet.find_first (fun v => 
+            (NMap.find 0 l u =? 1+ NMap.find 0 l v)%nat &&
+                (0 <? res_cap fn f u v)) vs'.
 
     (* Kontrollib, et antud tipp v ei oleks väljund ega sisend ja ülejääk oleks suurem kui 0. 
     T.eqb tagastab tõeväärtuse true, siis kui argumentideks antud tipud on võrdsed ning 
     0 <? Excess fn f v tagastab true väärtuse, siis kui tipu v ülejääk on suurem kui 0. *)
-    Definition has_excess_not_sink fn f (v : Nat.V)  :=
+    Definition has_excess_not_sink fn f v  :=
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
-        if Nat.eqb v t || Nat.eqb v s then
+        if T.eqb v t || T.eqb v s then
             false
         else if 0 <? excess fn f v then 
             true
@@ -696,15 +737,15 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
     .
 
     Inductive Tr : Type :=
-        | Init {d}: @EMap.t Q d -> @VMap.t nat O -> list Nat.V ->  Tr
-        | Push {d}: Nat.V -> Nat.V -> @EMap.t Q d -> list Nat.V ->  Tr
-        | Relabel : Nat.V -> nat -> @VMap.t nat O ->  Tr
+        | Init: EMap.t Q -> NMap.t nat -> VSet.t ->  Tr
+        | Push: V -> V -> EMap.t Q -> VSet.t ->  Tr
+        | Relabel : V -> nat -> NMap.t nat ->  Tr
         | OutOfGas
         | RelabelFailed
         .
 
     (* Leiab graafis maksimaalse voo, kasutades push ja relabel samme, ning tagastab selle, juhul kui graafis pole tippe või servasid, siis tagastab väärtuse None. *)
-    Fixpoint gpr_helper_trace fn f l ac g tr: (option (@EMap.t Q 0*@VMap.t nat O)*list Tr) :=
+    Fixpoint gpr_helper_trace fn f l ac g tr: (option (EMap.t Q*NMap.t nat)*list Tr) :=
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         match g with
         | O => (None, OutOfGas::tr)
@@ -726,7 +767,7 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
                 match relabel fn f l u with
                 | None => (None, RelabelFailed::tr)
                 | Some l' =>
-                    gpr_helper_trace fn f l' ac g' (Relabel u (l'[u]) l'::tr)
+                    gpr_helper_trace fn f l' ac g' (Relabel u (NMap.find 0 l' u)%nat l'::tr)
                 end
             end
             end 
@@ -755,23 +796,20 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
                     match relabel fn f l u with
                     | None => (None, RelabelFailed::tr)
                     | Some l' =>
-                        gpr_helper_trace fn f l' ac g' (Relabel u (l'[u]) l'::tr)
+                        gpr_helper_trace fn f l' ac g' (Relabel u (NMap.find 0 l' u)%nat l'::tr)
                     end
                 end
                 end 
             end.
     Proof. destruct g; auto. Qed.
 
-    Local Close Scope VMap.
 
     (* Teeb push-relabel algoritmi initsialiseerimise ühe sammu, milleks on 
     sisendtipust väljuvatele servadele voo saatmine, kasutades ära serva kogu läbilaskevõime. *)
-    Fixpoint initial_push fn f ac es: (@EMap.t R 0*list Nat.V) :=
-        let '((_, _),c,s,t) := fn in
-        match es with
-        | nil => (f,ac)
-        | (u,v)::es => 
-            if Nat.eqb s u then 
+    Definition initial_push fn: (EMap.t Q*VSet.t) :=
+        let '((_, es),c,s,t) := fn in
+        let es' := ESet.to_list (ESet.filter (fun '(u,v) => T.eqb s u ) es) in
+        fold_left (fun  '(f, ac) '(u,v) => 
                 let f' := EMap.replace (u,v) (c u v) f in
                 let ac := 
                     if has_excess_not_sink fn f' v then 
@@ -779,100 +817,93 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
                     else 
                         ac 
                 in
-                initial_push fn f' ac es  
-            else
-                initial_push fn f ac es
-        end.
+                (f', ac)
+        ) es' (EMap.empty, VSet.empty) .
 
-    Import Coq.Arith.PeanoNat.
-
-
-    Local Open Scope VMap.
 
     (* Algväärtustab graafi, muutes tippude kõrgused nii, et tipp s on kõrgusega length vs ja kõik teised tipud kõrgusega 0. 
     Seejärel toestab algse push sammu tipust s väljuvate servade peal. 
     Lõpus kutsutakse välja Fixpoint gpr_helper_trace, mis leiab maksimaalse voo ja tagastab leitud väärtuse funktsioonile gpr_trace.*)
-    Definition gpr_trace (fn:FlowNet): (option (@EMap.t Q 0*@VMap.t nat O)*list Tr) :=
+    Definition gpr_trace (fn:FlowNet): (option (EMap.t Q*NMap.t nat)*list Tr) :=
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
-        let labels := VMap.replace s (length vs) (VMap.empty O) in
-        let bound := (length es * length vs * length vs)%nat in
-        let '(f, active) := initial_push fn (EMap.empty 0) nil es in
+        let vs_size := VSet.size vs in
+        let labels := NMap.replace s vs_size NMap.empty in
+        let bound := (ESet.size es * vs_size * vs_size)%nat in
+        let '(f, active) := initial_push fn in
         gpr_helper_trace fn f labels active bound (Init f labels active :: nil).
 
-    Local Close Scope VMap.
     
     (* Iga serva korral ei ole voog suurem kui läbilaskevõime *)
-    Definition CapacityConstraint (fn:FlowNet) (f:@EMap.t Q 0) := 
+    Definition CapacityConstraint (fn:FlowNet) (f:EMap.t Q) := 
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         forall u v, ESet.mem (u,v) es = true -> 
-            f[(u,v)] <= c u v.
+            EMap.find 0 f (u,v) <= c u v.
     
     (* Tagastab true, kui igas tipus v, mis ei ole sisend, on ülejääk mittenegatiivne *)
-    Definition NonDeficientFlowConstraint (fn:FlowNet) (f:@EMap.t Q 0) := 
+    Definition NonDeficientFlowConstraint (fn:FlowNet) (f:EMap.t Q) := 
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         forall v, (v ∈v vs) = true -> v<>s -> 0 <= excess fn f v.
 
     (* Tagastab true kui igas tipus v.a sisendis ja väljundis on ülejääk 0.  *)
-    Definition FlowConservationConstraint (fn:FlowNet) (f:@EMap.t Q 0) := 
+    Definition FlowConservationConstraint (fn:FlowNet) (f:EMap.t Q) := 
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         forall v, (v ∈v vs) = true -> v<>s -> v<>t -> excess fn f v == 0.
     
     (* Tagastab true kui on täidetud eelvoo nõuded *)
-    Definition PreFlowCond (fn:FlowNet) (f:@EMap.t Q 0) := 
+    Definition PreFlowCond (fn:FlowNet) (f:EMap.t Q ) := 
             CapacityConstraint fn f /\ NonDeficientFlowConstraint fn f. 
 
     (* Tagastab true kui voog ja läbilaskevõime on mittenegatiivsed *)
-    Definition FlowMapPositiveConstraint (fn:FlowNet) (f:@EMap.t Q 0) := 
+    Definition FlowMapPositiveConstraint (fn:FlowNet) (f:EMap.t Q) := 
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
-        forall u v, f[(u,v)] >= 0 /\ c u v >= 0.
+        forall u v, EMap.find 0 f (u,v) >= 0 /\ c u v >= 0.
     
     (* Tagastab true, kui tipp v on tippude hulgas ja omab ülejääki *)
-    Definition ActiveNode (fn:FlowNet) (f:@EMap.t Q 0)v := 
+    Definition ActiveNode (fn:FlowNet) (f:EMap.t Q)v := 
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         (v ∈v vs) = true /\ excess fn f v > 0.
-    
-    Local Open Scope VMap.
+
 
     (* Tagastab true, kui iga tipu u ja v korral, kui serv (u ,v) kuulub servade hulka on tippudel u ja v korrektsed kõrgused *)
-    Definition ValidLabeling  fn (f:@EMap.t Q 0) (l:@VMap.t nat O) :=
+    Definition ValidLabeling  fn (f:EMap.t Q) (l:NMap.t nat) :=
         forall u v,
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
-        ((u,v) ∈e E fn f) = true  ->  (l[u] <= l[v] + 1)%nat.
+        ((u,v) ∈e E fn f) = true  ->  (NMap.find 0 l u <= NMap.find 0 l v + 1)%nat.
 
-    Inductive CPath (fn:FlowNet) (f:@EMap.t Q 0): Nat.V -> Nat.V -> Prop :=
+    Inductive CPath (fn:FlowNet) (f:EMap.t Q): V -> V -> Prop :=
     | Start u : CPath fn f u u
     | Step u v1 vn: ((u,v1) ∈e E fn f) = true -> CPath fn f v1 vn ->  CPath fn f u vn
     .
 
     (* Graafis ei leidu enam täiendavaid teid *)
-    Definition NoAugPath (fn:FlowNet) (f:@EMap.t Q 0) := 
+    Definition NoAugPath (fn:FlowNet) (f:EMap.t Q) := 
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         CPath fn f s t -> False.
 
     (* Tagastab true, kui iga tipu u ja v korral on täidetud tingimus cf (u, v) > 0, siis l(u) <= l(v) + 1 *)
-    Definition NoSteepArc (fn:FlowNet) (f:@EMap.t Q 0) (l:@VMap.t nat O):=
+    Definition NoSteepArc (fn:FlowNet) (f:EMap.t Q) (l:NMap.t nat):=
         forall u v,
-        res_cap fn f u v > 0 -> (l[u] <= l[v]+1)%nat.
+        res_cap fn f u v > 0 -> (NMap.find 0 l u <= NMap.find 0 l v+1)%nat.
 
     (* Tagastab true iga tipu u ja v korral kui on täidetud tingimus cf (u, v) > 0 ja tipud u ja v kuuluvad transpordivõrku *)
-    Definition ResCapNodes (fn:FlowNet) (f:@EMap.t Q 0) :=
+    Definition ResCapNodes (fn:FlowNet) (f:EMap.t Q) :=
             forall u v,
             res_cap fn f u v > 0 -> u ∈v (nodes fn) = true /\ v ∈v (nodes fn) = true.
 
     (* Tagastab true, kui ei leidu tippu, kuhu saaks push sammu teha *)
-    Definition NoPushCondition fn (f:@EMap.t Q 0) (l:@VMap.t nat O) u := 
-                forall v, v ∈v (nodes fn) = true -> (l[u] <> l[v] + 1)%nat.
+    Definition NoPushCondition fn (f:EMap.t Q) (l:NMap.t nat) u := 
+                forall v, v ∈v (nodes fn) = true -> (NMap.find 0 l u <> NMap.find 0 l v + 1)%nat.
     
     (* Tagastab true, kui push sammu eeldused on täidetud, ehk tipus on ülejääk ja järgmine tipp on 1 võrra madalamal *)
-    Definition PushCondition fn (f:@EMap.t Q 0) (l:@VMap.t nat O) u v := 
-        excess fn f u > 0 /\ (l[u] = l[v] + 1)%nat.
+    Definition PushCondition fn (f:EMap.t Q) (l:NMap.t nat) u v := 
+        excess fn f u > 0 /\ (NMap.find 0 l u = NMap.find 0 l v + 1)%nat.
     
     (* Kui tippudel olid korrektsed kõrgused enne push sammu, siis ka peale push sammu on tippudel korrektsed kõrgused *)
-    Lemma PushValidLabel fn (f:@EMap.t Q 0) (l:@VMap.t nat O) x y:
+    Lemma PushValidLabel fn (f:EMap.t Q) (l:NMap.t nat) x y:
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         ValidLabeling fn f l -> PushCondition fn f l x y
                 -> ValidLabeling fn (push fn f x y) l.
-    Proof. 
+    Proof.
         intros. destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. unfold ValidLabeling, PushCondition.
         intros. unfold push in H1. destruct ((x, y) ∈e es) eqn : E.
         + unfold PR.E in *. apply ESet.in_filter in H1. destruct H1.  
@@ -883,7 +914,7 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         eapply (reflect_iff _ _ (QLt_spec _ _)). 
         eapply (reflect_iff _ _ (QLt_spec _ _)) in H2.
         unfold res_cap in H2. rewrite E in H2.
-        destruct ( Q.min_dec (excess (vs, es, c, s, t) f u) (c u v - EMap.find f (u, v))).
+        destruct ( Q.min_dec (excess (vs, es, c, s, t) f u) (c u v - EMap.find  0 f (u, v))).
         ** rewrite q in H2. lra.
         ** rewrite q in H2. unfold R in H2. lra.
         * rewrite EMap.FindUpdateNeq in H2; auto.
@@ -894,37 +925,37 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         apply H. apply ESet.filter_in; auto.
         Qed.
 
-    Definition RelabelCondition fn (f:@EMap.t Q 0) (l:@VMap.t nat O) u := 
-      excess fn f u > 0 /\ forall v, v ∈v (nodes fn) = true -> res_cap fn f u v > 0 -> (l[u] <= l[v])%nat.
+    Definition RelabelCondition fn (f:EMap.t Q) (l:NMap.t nat) u := 
+      excess fn f u > 0 /\ forall v, v ∈v (nodes fn) = true -> res_cap fn f u v > 0 -> (NMap.find 0 l u <= NMap.find 0 l v)%nat.
 
 
     Lemma minProp: forall a b, (min a b = a /\ a <= b)%nat \/ 
                                 (min a b = b /\ b <= a)%nat.
     Proof. lia. Qed. 
 
-    (* muudetud *)
-    Lemma RFindResCapCondition fn (f:@EMap.t Q 0) (l:@VMap.t nat O) u vs : forall vs' v,
-        (VSet.filter (fun v0 : Nat.V => 0 <? res_cap fn f u v0) vs) = vs' ->
-        (v ∈v vs') = true ->  (0 <? res_cap fn f u v) = true .
-    Proof. 
-        intros vs' v Hfilt Hmem. subst vs'.
-        destruct (VSet.in_filter v 
-                    (fun v0 : Nat.V => 0 <? res_cap fn f u v0) vs Hmem)
-                    as [_ Hp]. apply Hp.
-        Qed. 
 
-    
-    Lemma RFindMinSomeCondition (l:@VMap.t nat O) vs': forall v r vs'', 
-    (r ∈v vs'') = true ->
-    (forall v', (v' ∈v vs'') = true -> (l[r] <= l[v'])%nat) ->
-        VSet.fold_left (fun r v0 => 
+    Lemma RFindResCapCondition fn (f:EMap.t Q) (l:NMap.t nat) u vs : forall vs' v,
+        (VSet.filter (fun v0 : V => 0 <? res_cap fn f u v0) vs) = vs' ->
+        (v ∈v vs') = true ->  (0 <? res_cap fn f u v) = true .
+    Proof.
+        intros vs' v Hf Hi. rewrite <- Hf in Hi.
+        eapply VSet.in_filter in Hi. tauto.
+    Qed. 
+
+    (* Lemma RFindMinSomeCondition (l:NMap.t nat) vs': forall v r vs'', 
+    In r vs'' ->
+    (forall v', In v' vs'' -> (NMap.find 0 l r <= NMap.find 0 l v')%nat) ->
+
+    smallest_rank l vs' (Some r)
+
+        List.fold_left (fun r v0 => 
             match r with
-            | Some r0 => if (l[r0] <=? l[v0])%nat then Some r0 else Some v0
+            | Some r0 => if (NMap.find 0 l r0 <=? NMap.find 0 l v0)%nat then Some r0 else Some v0
             | None => Some v0
             end) vs' (Some r) = Some v ->
-        forall v', ((v' ∈v vs') = true\/(v' ∈v vs'') = true) -> (l[v] <= l[v'])%nat.
-    Proof. Admitted.
-        (* induction vs'; intros.
+        forall v', (In v' vs' \/In v' vs'') -> (NMap.find 0 l v <= NMap.find 0 l v')%nat.
+    Proof. (*
+        induction vs'; intros.
         + simpl in H1. inversion H1. subst. apply H0. destruct H2; auto.
         simpl in H2. inversion H2.
         + simpl in H1. destruct (l [r] <=? l [a])%nat eqn : E.
@@ -956,17 +987,18 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         *** apply H0 in H3. apply Nat.leb_gt in E. lia. 
         ** right. simpl. destruct (equal v' a); auto.
     Qed. *)
+    Admitted.
 
-    Lemma RFindMinNoneCondition (l:@VMap.t nat O) vs': forall v, 
-        VSet.fold_left (fun r v0 => 
+    Lemma RFindMinNoneCondition (l:NMap.t nat) vs': forall v, 
+        List.fold_left (fun r v0 => 
             match r with
-            | Some r0 => if (l[r0] <=? l[v0])%nat then Some r0 else Some v0
+            | Some r0 => if (NMap.find 0 l r0 <=? NMap.find 0 l v0)%nat then Some r0 else Some v0
             | None => Some v0
             end) vs' None = Some v ->
-        forall v', ((v' ∈v vs') = true) -> (l[v] <= l[v'])%nat.
-    Proof. Admitted.
+        forall v', (In v' vs') -> (NMap.find 0 l v <= NMap.find 0 l v')%nat.
+    Proof.
         (* intros. induction vs'.
-        + unfold VSet.mem.
+        + simpl in H0. inversion H0.
         + simpl in H. eapply (RFindMinSomeCondition _ _ _ a (a::nil)) in H.
         - apply H.
         - simpl. rewrite eqb_refl. reflexivity.
@@ -976,15 +1008,16 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         * subst. right. simpl. rewrite eqb_refl. reflexivity.
         * left. apply H0.
         Qed. *)
+    Admitted.
 
-    Lemma RFindMinMemCondition (l:@VMap.t nat O) vs': forall v, 
-        VSet.fold_left (fun r v0 => 
+    Lemma RFindMinMemCondition (l:NMap.t nat) vs': forall v, 
+        List.fold_left (fun r v0 => 
             match r with
-            | Some r0 => if (l[r0] <=? l[v0])%nat then Some r0 else Some v0
+            | Some r0 => if (NMap.find 0 l r0 <=? NMap.find 0 l v0)%nat then Some r0 else Some v0
             | None => Some v0
             end) vs' None = Some v ->
-            (v ∈v vs') = true.
-    Proof. Admitted.
+            In v vs'.    
+    Proof.
         (* intros. destruct vs'.
         + simpl in H. inversion H.
         + simpl in H. simpl. destruct (equal v v0); auto.
@@ -996,55 +1029,110 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         ** simpl. destruct (equal v a); auto.
         ** auto.
         Qed.  *)
+    Admitted. *)
 
-    Lemma RFindCondition fn (f:@EMap.t Q 0) (l:@VMap.t nat O) u vs: forall v, 
+    Lemma smallest_rank_In: forall l xs r v,
+        smallest_rank l xs (Some r) = Some v -> In v (r::xs).
+    Proof.
+        intros l xs. induction xs; cbn; intros; auto.
+        +   inv_clear H. tauto.
+        +   destruct (NMap.find 0 l r <=? NMap.find 0 l a)%nat.
+        ++  apply IHxs in H. cbn in H. tauto.
+        ++  apply IHxs in H. cbn in H. tauto.   
+    Qed.
+
+    Lemma smaller_rank_leq: forall l xs v0 v v' ,
+        smallest_rank l xs (Some v0) = Some v ->
+        (In v' xs \/ (NMap.find 0 l v0 <= NMap.find 0 l v')%nat) ->
+        (NMap.find 0 l v <= NMap.find 0 l v')%nat.
+    Proof.
+        intros l xs. induction xs; intros v0 v v' Hs H; cbn in *.
+        +   inv_clear Hs. destruct H; auto. inv_clear H.
+        +  destruct (Nat.leb_spec0 (NMap.find 0 l v0)%nat (NMap.find 0 l a)%nat).
+        ++  eapply IHxs with (v':=v')in Hs; auto.
+            destruct H; try lia. 
+            destruct H; subst; try lia.
+            tauto.
+        ++  eapply IHxs with (v':=v')in Hs; auto.
+            destruct H; try lia. 
+            destruct H; subst; try lia.
+            tauto.
+    Qed.
+
+    Lemma RFindCondition fn (f:EMap.t Q) (l:NMap.t nat) u vs: forall v, 
       relabel_find fn f l u vs = Some v  ->
       (0 <? res_cap fn f u v) = true /\ (forall v', (v' ∈v vs) = true 
-        -> (0 <? res_cap fn f u v') = true -> (l[v] <= l[v'])%nat).
+        -> (0 <? res_cap fn f u v') = true -> (NMap.find 0 l v <= NMap.find 0 l v')%nat).
     Proof.
-        intros. unfold relabel_find in H. split.
-        + apply RFindMinMemCondition in H. eapply VSet.in_filter in H. destruct H; auto.
-        + intros. eapply RFindMinNoneCondition in H; eauto.
-        apply VSet.filter_in; auto.
-        Qed.
+    intros. unfold relabel_find in H. split.
+    +   destruct (VSet.to_list (VSet.filter (fun v => 0<?res_cap fn f u v) vs)) eqn:E.
+    ++  cbn in H. inversion H.  
+    ++  cbn in H. apply smallest_rank_In in H.
+        rewrite <- E in H.
+        apply VSet.to_list_in in H. 
+        apply VSet.in_filter in H. tauto.
+    +   intros.
+        destruct (VSet.to_list (VSet.filter (fun v => 0<?res_cap fn f u v) vs)) eqn:E.
+    ++  cbn in H. inversion H.
+    ++  cbn in H.
+        eapply VSet.filter_in  with (p:=(fun v : V => 0 <? res_cap fn f u v)) in H0; auto.
+        apply VSet.to_list_in in H0.
+        rewrite E in H0. clear E.
+        cbn in H0. destruct H0.
+    +++ subst. clear -H. generalize dependent v'.
+        induction l0; intros v' H.
+        *   cbn in H. inv_clear H. lia.
+        *   cbn in H.
+            destruct ((NMap.find 0 l v' <=? NMap.find 0 l a)%nat) eqn:E.
+        **  apply IHl0, H.
+        **  destruct (Nat.leb_spec0 (NMap.find 0 l v')%nat (NMap.find 0 l a)%nat);
+            [inversion E|].
+            specialize (IHl0 _ H). lia.
+    +++ eapply smaller_rank_leq; eauto.
+    Qed.
 
-    Lemma RFindMemCondition fn f (l:@VMap.t nat O) u vs: forall v, 
+    Lemma RFindMemCondition fn f (l:NMap.t nat) u vs: forall v, 
         relabel_find fn f l u vs = Some v ->
             (v ∈v vs) = true.
-    Proof. Admitted.
-        (* intros. unfold relabel_find in H. destruct vs.
+    Proof.        
+        intros. unfold relabel_find in H. 
+        set (xs:=VSet.to_list _) in H.
+        destruct xs eqn:E.
         + simpl in H. inversion H.
-        + simpl. destruct (equal v v0); auto.
-        - apply RFindMinMemCondition in H. eapply VSet.in_filter in H. destruct H; auto.
-        simpl in H. destruct (equal v v0); auto.
-        Qed. *)
+        + simpl. cbn in H. apply smallest_rank_In in H.
+          rewrite <- E in H.
+          apply VSet.to_list_in in H.
+          apply VSet.in_filter in H. tauto.
+    Qed.
 
     (* Kui enne relabel sammu olid tippudel korrektsed kõrgused, siis peale relabel sammu on samuti tippudel korrektsed kõrgused *)
-    Lemma RelabelValidLabel fn (f:@EMap.t Q 0) (l:@VMap.t nat O) x l':
+    Lemma RelabelValidLabel fn (f:EMap.t Q) (l:@NMap.t nat) x l':
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
-        (forall u v , ((u, v) ∈e es = true) -> (u ∈v vs) = true /\ (v ∈v vs) = true) ->
+        (forall u v, ((u, v) ∈e es = true) -> (u ∈v vs) = true /\ (v ∈v vs) = true) ->
         ValidLabeling fn f l -> RelabelCondition fn f l x 
             -> relabel fn f l x = Some l' -> ValidLabeling fn f l'.
     Proof.
         intros. destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. unfold ValidLabeling, RelabelCondition.
-        intros R. intros. unfold relabel in H1. destruct_guard_in H1; [| inversion H1].
+        intros R. intros. unfold relabel in H1. 
+        destruct (relabel_find (vs, es, c, s, t) f l x vs) eqn:E0;
+            [| inversion H1].
         inversion H1. clear H1 H4. apply H in H2 as P. unfold PR.E in H2. 
         apply ESet.in_filter in H2. destruct H2. destruct H0. 
         apply RFindMemCondition in E0 as P1. apply RFindCondition in E0.
         destruct E0. eapply (reflect_iff _ _ (QLt_spec _ _)) in H4. apply H3 in H4 as P2.
-        destruct (Nat.equal x u) ; destruct (Nat.equal x v); subst.
-        + rewrite VMap.FindReplaceEq. lia.
-        + erewrite -> VMap.FindReplaceEq; erewrite -> VMap.FindReplaceNeq. 
-        - assert ((l [v0]) <= l [v])%nat. { apply H5. + edestruct R; eauto. + unfold res_cap.
+        destruct (equal x u); destruct (equal x v); subst.
+        + erewrite -> NMap.FindReplaceEq. lia.
+        + erewrite -> NMap.FindReplaceEq; erewrite -> NMap.FindReplaceNeq. 
+        - assert ((NMap.find 0 l v0) <= NMap.find 0 l v)%nat. { apply H5. + edestruct R; eauto. + unfold res_cap.
         rewrite H1. eapply (reflect_iff _ _ (QLt_spec _ _)).
         eapply (reflect_iff _ _ (QLt_spec _ _)) in H2. lra.
         } lia.
         - symmetry. auto.
-        + erewrite -> VMap.FindReplaceEq; erewrite -> VMap.FindReplaceNeq.
+        + erewrite -> NMap.FindReplaceEq; erewrite -> NMap.FindReplaceNeq.
         - lia.
         - symmetry; auto.
-        + erewrite -> VMap.FindReplaceNeq. 
-        - erewrite -> VMap.FindReplaceNeq. lia. symmetry; auto.
+        + erewrite -> NMap.FindReplaceNeq. 
+        - erewrite -> NMap.FindReplaceNeq. lia. symmetry; auto.
         - symmetry; auto.
         + auto.
     Qed.
@@ -1055,35 +1143,35 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         (u ∈v nodes fn) = true -> forall v, 
         ValidLabeling fn f l -> ActiveNode fn f u ->
         find_push_node fn f l u vs' = Some v -> PushCondition fn f l u v.
-        Proof.
-            unfold PushCondition, ValidLabeling, ActiveNode. intros. 
-            destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. split.
-            + apply H1; apply H.
-            + induction vs'. 
-            - simpl in H2; inversion H2.
-            - simpl in H2. destruct_guard_in H2.
-            * apply andb_prop in E0. destruct E0. inversion H2. subst.
-            eapply (reflect_iff _ _ (Nat.eqb_spec _ _)) in H3. lia.
-            * apply IHvs'. apply H2.
-            Qed.
+    Proof.
+        unfold PushCondition, ValidLabeling, ActiveNode. intros. 
+        destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. split.
+        + apply H1; apply H.
+        +   unfold find_push_node in H2.
+            apply VSet.find_first_specSome in H2.
+            destruct H2. apply andb_true_iff in H2.
+            destruct H2. 
+            destruct (Nat.eqb_spec (NMap.find 0%nat l u) (1 + NMap.find 0%nat l v)); [|inversion H2]. 
+            lia.
+    Qed.
 
-    Lemma SumSame (f:@EMap.t Q 0) (s:Nat.V->V) vs u v d : 
-        (forall v0,  v0 ∈v vs = true -> s v0 <> (u, v)) ->
-        map (fun v0 => @EMap.find Q 0 
-            (EMap.update (u, v) (fun x0 => x0 + d) f) 
+    Lemma SumSame (f:EMap.t Q) (s:V->V*V) vs u v d : 
+        (forall v0,  In v0 vs -> s v0 <> (u, v)) ->
+        map (fun v0 => EMap.find 0 
+            (EMap.update 0 (u, v) (fun x0 => x0 + d) f) 
             (s v0)) vs = 
-        map (fun v0 => @EMap.find Q 0 f (s v0)) vs.
-        Proof. Admitted.
-            (* induction vs; intros.
-            + simpl. auto.
-            + simpl. erewrite IHvs; auto.
-            f_equal. clear IHvs. erewrite EMap.FindUpdateNeq.
-            - auto.
-            - apply H. cbn. rewrite eqb_refl. auto.
-            - intros. apply H. cbn. destruct_guard; auto.
-            Qed. *)
+        map (fun v0 => EMap.find 0 f (s v0)) vs.
+    Proof.
+        induction vs; intros.
+        + simpl. auto.
+        + simpl. erewrite IHvs; auto.
+        f_equal. clear IHvs. erewrite EMap.FindUpdateNeq.
+        - auto.
+        - apply H. cbn. auto.
+        - intros. apply H. cbn. tauto.
+    Qed.
     
-    Lemma PushActiveCondition (fn:FlowNet) (f:@EMap.t R 0) u v x: 
+    Lemma PushActiveCondition (fn:FlowNet) (f:EMap.t R ) u v x: 
         ActiveNode fn f x -> x<>v -> x<>u -> ActiveNode fn (push fn f u v) x .
         Proof.
             unfold ActiveNode. destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. intros.
@@ -1098,33 +1186,33 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
             * apply H.
             * intros v0 _ q. inversion q. subst. apply H0. auto.
             - intros v0 _ q. inversion q. subst. apply H1. auto. 
-        Qed.
+    Qed.
 
     
-    Lemma DeltaPositive fn (f:@EMap.t Q 0) (l:@VMap.t nat O) u v:
+    Lemma DeltaPositive fn (f:EMap.t Q) (l:NMap.t nat) u v:
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         (u ∈v vs) = true -> 
         FlowMapPositiveConstraint fn f ->
         PreFlowCond fn f -> 
         PushCondition fn f l u v ->
         Qmin (excess fn f u) (res_cap fn f u v) >= 0.
-        Proof.
-            unfold FlowMapPositiveConstraint, PreFlowCond, PushCondition.
-            destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. unfold CapacityConstraint, NonDeficientFlowConstraint.
-            intros. destruct H2. edestruct (Q.min_spec_le); destruct H4; rewrite H5; try lra.
-            unfold res_cap. destruct ((u, v) ∈e es) eqn : E.
-            + destruct H1. specialize (H1 _ _ E). unfold R in *. lra.
-            + apply H0.
-            Qed.
+    Proof.
+        unfold FlowMapPositiveConstraint, PreFlowCond, PushCondition.
+        destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. unfold CapacityConstraint, NonDeficientFlowConstraint.
+        intros. destruct H2. edestruct (Q.min_spec_le); destruct H4; rewrite H5; try lra.
+        unfold res_cap. destruct ((u, v) ∈e es) eqn : E.
+        + destruct H1. specialize (H1 _ _ E). unfold R in *. lra.
+        + apply H0.
+    Qed.
 
-    Lemma PushFlowMapPos fn (f:@EMap.t Q 0) (l:@VMap.t nat O) x y:
+    Lemma PushFlowMapPos fn (f:EMap.t Q) (l:NMap.t nat) x y:
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         (x ∈v vs) = true ->
         FlowMapPositiveConstraint fn f -> 
         PreFlowCond fn f ->
         PushCondition fn f l x y ->
         FlowMapPositiveConstraint fn (push fn f x y).
-    Proof. 
+    Proof.
         unfold FlowMapPositiveConstraint, PreFlowCond, PushCondition.
         unfold CapacityConstraint, NonDeficientFlowConstraint.
         destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. intros. split.
@@ -1141,72 +1229,75 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         ** erewrite H4. unfold R in *. lra.
         ** erewrite H4. unfold R in *. lra.
         * rewrite EMap.FindUpdateNeq; auto.
-        apply H0.
-        + apply H0.
-        Qed.
+            apply H0.
+            + apply H0.
+    Qed.        
 
-    Lemma SumInR (f:@EMap.t Q 0) vs u v d : 
-        VSet.IsSet vs ->
-        u ∈v vs = true ->
+
+    Lemma SumInR (f:EMap.t Q ) vs u v d : 
+        Distinct vs ->
+        In u vs ->
         QSumList (
-            map (fun v0 => @EMap.find Q 0 
-                  (EMap.update (u, v) (fun x0 => x0 + d) f) 
+            map (fun v0 => EMap.find 0
+                  (EMap.update 0 (u, v) (fun x0 => x0 + d) f) 
                   (v0, v)) vs) == 
-        QSumList (map (fun v0 => @EMap.find Q 0 f (v0, v)) vs) + d.
-        Proof. Admitted.
-        (* induction vs; intros.
+        QSumList (map (fun v0 => EMap.find 0 f (v0, v)) vs) + d.
+    Proof. 
+        induction vs; intros.
         + simpl. inversion H0.
         + simpl. destruct (equal u a).
         - subst. rewrite EMap.FindUpdateEq. erewrite SumSame.
         * unfold R in *. lra.
-        * intros. intro C. inv_clear C. inv_clear H. rewrite H1 in H4. inversion H4.
+        * intros. intro C. inv_clear C. inv_clear H. tauto. 
         - rewrite EMap.FindUpdateNeq.
         * erewrite IHvs.
         ** lra.
         ** inversion H. auto.
-        ** simpl in H0. rewrite eqb_neq in H0; auto.
+        **  simpl in H0.
+            destruct H0; subst; try tauto.
         * intro C. inv_clear C. apply n. reflexivity.
-        Qed.  *)
+    Qed. 
 
-    Lemma SumInL (f:@EMap.t Q 0) vs: forall u v d,
-        VSet.IsSet vs ->
-        v ∈v vs = true ->
+
+    Lemma SumInL (f:EMap.t Q) vs: forall u v d,
+        Distinct vs ->
+        In v vs ->
         QSumList (
-            map (fun v0 => @EMap.find Q 0 
-                  (EMap.update (u, v) (fun x0 => x0 + d) f) 
+            map (fun v0 => EMap.find 0 
+                  (EMap.update 0 (u, v) (fun x0 => x0 + d) f) 
                   (u,v0)) vs) == 
-        QSumList (map (fun v0 => @EMap.find Q 0 f (u,v0)) vs) + d.
-        Proof. Admitted.
-        (* induction vs; intros.
+        QSumList (map (fun v0 => EMap.find 0 f (u,v0)) vs) + d.
+    Proof.
+        induction vs; intros.
         + simpl. inversion H0.
         + simpl. destruct (equal v a).
         - subst. rewrite EMap.FindUpdateEq. erewrite SumSame.
         * unfold R in *. lra.
-        * intros. intro C. inv_clear C. inv_clear H. rewrite H1 in H4. inversion H4.
+        * intros. intro C. inv_clear C. inv_clear H. tauto.
         - rewrite EMap.FindUpdateNeq.
         * erewrite IHvs.
         ** lra.
         ** inversion H. subst. auto.
-        ** simpl in H0. rewrite eqb_neq in H0; auto.
+        ** simpl in H0. destruct H0; subst; try tauto.
         * intro C. inv_clear C. apply n. reflexivity.
-        Qed. *)
+    Qed.
 
     (* Kui on rahuldatud eelvoo tingimused ning vood ja läbilaskevõimed on mittenegatiivsed 
     ja leidub tipp, kuhu saab push sammu teha, siis järeldub, et ka peale push sammu on eelvoo tingimused säilitatud *)
-    Lemma PushPreFlow fn (f:@EMap.t Q 0) (l:@VMap.t nat O) x y:
+    Lemma PushPreFlow fn (f:EMap.t Q) (l:NMap.t nat) x y:
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
-        VSet.IsSet vs ->
+        (* VSet.IsSet vs -> *)
         (x ∈v vs) = true ->
         (y ∈v vs) = true ->
         PreFlowCond fn f -> 
         FlowMapPositiveConstraint fn f ->
         PushCondition fn f l x y->
         PreFlowCond fn (push fn f x y).
-    Proof. Admitted.
-        (* unfold PreFlowCond, FlowMapPositiveConstraint, PushCondition, PreFlowCond.
+    Proof.
+        unfold PreFlowCond, FlowMapPositiveConstraint, PushCondition, PreFlowCond.
         unfold CapacityConstraint, NonDeficientFlowConstraint.
         destruct fn as [[[[vs es] c] s] t].
-        intros Hvs Hxvs Hyvs [Hcc Hndf] Hfmp Hpc.
+        intros Hxvs Hyvs [Hcc Hndf] Hfmp Hpc.
         split.
         + intros. unfold push. destruct ((x, y) ∈e es) eqn : E.
         - destruct (Edge.equal (x,y) (u,v)). 
@@ -1220,14 +1311,20 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         ** erewrite H1. specialize (Hcc _ _ H). lra.
         ** rewrite H1. specialize (Hfmp u v). unfold R in *. lra.
         * rewrite EMap.FindUpdateNeq; auto.
-        + intros. eapply (DeltaPositive ((vs, es),c,s,t)) in Hpc as HDp; auto;
+        +   intros. 
+            pose proof (L1:=VSet.to_list_distinct vs).
+            apply VSet.to_list_in in H as L2.
+            apply VSet.to_list_in in Hxvs as L3.
+            apply VSet.to_list_in in Hyvs as L4.
+            eapply (DeltaPositive ((vs, es),c,s,t)) in Hpc as HDp; auto;
         [| unfold PreFlowCond, CapacityConstraint, NonDeficientFlowConstraint; tauto].        
         unfold push, res_cap in *. destruct ((x, y) ∈e es) eqn : E.
-        - unfold excess at 1. destruct (equal v y). 
+        -   unfold excess at 1. destruct (equal v y). 
         * subst. destruct (equal x y).
-        ** subst. rewrite SumInR; auto.
-        rewrite SumInL; auto. destruct Hpc. unfold excess in H1.
-        unfold R in *. lra.
+        ** subst. 
+            rewrite SumInR; auto.
+            rewrite SumInL; auto. destruct Hpc. unfold excess in H1.
+            unfold R in *. lra.
         ** rewrite SumInR; auto. 
         rewrite SumSame.
         **** specialize (Hndf y H H0). unfold excess in Hndf.
@@ -1266,33 +1363,33 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         *** apply Hndf in H; auto.
         *** intros. intro C. inv_clear C. apply n0. reflexivity.
         *** intros. intro C. inv_clear C. apply n. reflexivity.
-        Qed. *)
+    Qed.
 
     Lemma FPNinVs fn f l u v vs': 
-    find_push_node fn f l u vs' = Some v -> (v ∈v vs') = true.
-    Proof. Admitted.
-        (* destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. induction vs'; intros.
-        + simpl in H. inversion H.
-        + simpl in H. destruct_guard_in H.
-        - inversion H. subst. simpl.  rewrite eqb_refl. reflexivity.
-        - simpl. destruct (equal v a); auto.
-        Qed. *)
+        find_push_node fn f l u vs' = Some v -> (v ∈v vs') = true.
+    Proof.
+        destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. intros H. 
+        unfold find_push_node in H. apply VSet.find_first_specSome in H as [_ H].
+        auto.
+    Qed.
 
-    Lemma HENSCondition fn v :forall (f:@EMap.t Q 0),
+    Lemma HENSCondition fn v :forall (f:EMap.t Q),
         has_excess_not_sink fn f v = true -> 0 < excess fn f v /\ v <> sink fn /\ v <> source fn.
     Proof.
         unfold has_excess_not_sink. destruct fn as [[[[vs es] c] s] t].
-        intros. destruct (Nat.equal v t), (Nat.equal v s)  in H. subst.
+        intros. destruct (equal v t), (equal v s)  in H. subst.
         + inversion H.
         + inversion H.
         + inversion H.
-        + cbn in H. destruct_guard_in H.
+        + cbn in H. 
+            set (q := 0 <? _) in H.
+            destruct q eqn:E0.
         - eapply (reflect_iff _ _ (QLt_spec _ _)) in E0. split; auto.
         - inversion H. 
-        Qed.
+    Qed.
 
-    Lemma PushActiveInv (fn:FlowNet) (f:@EMap.t R 0) (l:@VMap.t nat O) u v x:
-        VSet.IsSet (nodes fn) ->
+    Lemma PushActiveInv (fn:FlowNet) (f:EMap.t R) (l:NMap.t nat) u v x:
+        (* VSet.IsSet (nodes fn) -> *)
         u ∈v nodes fn = true ->
         v ∈v nodes fn = true ->
         x<>v ->
@@ -1301,15 +1398,22 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         PushCondition fn f l u v ->
         ActiveNode fn (push fn f u v) x ->
         ActiveNode fn f x.
-    Proof. Admitted.
-        (* unfold ActiveNode, push, PreFlowCond, 
+    Proof.
+        unfold ActiveNode, push, PreFlowCond, 
         FlowConservationConstraint, PushCondition.
         destruct fn as [[[[vs es] c] s] t].
-        intros. destruct_guard_in H6.
+        pose proof (H:= True).
+        intros H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6.
+        cbn in H0, H1.
+        pose proof (L1:=VSet.to_list_distinct vs).
+        apply VSet.to_list_in in H0 as L2.
+        apply VSet.to_list_in in H1 as L3.
+        destruct ((u, v) ∈e es) eqn:E0.
         + destruct H6. split; auto. 
         unfold excess in *.
         destruct (equal x u) in H7.
-        - subst. erewrite SumSame, SumInL in H7; auto.
+        -   subst. 
+            erewrite SumSame, SumInL in H7; auto.
         * unfold R in *. lra.
         * intros. intro C. inv_clear C. apply H2. reflexivity.
         - erewrite SumSame, SumSame in H7.
@@ -1325,39 +1429,32 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         - erewrite SumSame, SumSame in H7; auto.
         * intros. intro C. inv_clear C. apply H2. reflexivity.
         * intros. intro C. inv_clear C. apply n. reflexivity.
-        Qed. *)
+    Qed.
     
     Lemma FPNConditionNone fn f l u vs': 
         find_push_node fn f l u vs' = None -> 
         forall v, v ∈v vs' = true -> (0 <? res_cap fn f u v = false) 
-        \/ (l[u] <> l[v] + 1)%nat.
-    Proof. Admitted.
-        (* induction vs'; intros.
-        + inversion H0.
-        + simpl in *. destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. 
-        destruct (equal v a) in H0. subst.
-        - clear H0. destruct_guard_in H.
-        * inversion H.
-        * apply andb_false_iff in E0. destruct E0.
-        ** apply Nat.eqb_neq in H0. right. lia.
-        ** left. auto.
-        - destruct_guard_in H.
-        * inversion H.
-        * eapply IHvs' in H; eauto.
-        Qed.  *)
+        \/ (NMap.find 0 l u <> NMap.find 0 l v + 1)%nat.
+    Proof.
+        destruct fn as [[[[vs es] c] s] t].
+        intros H v Hvs. 
+        unfold find_push_node in H.
+        eapply VSet.find_first_specNone in H; eauto.
+        apply andb_false_iff in H. destruct H; try tauto.
+        destruct (Nat.eqb_spec (NMap.find 0%nat l u) (1 + NMap.find 0%nat l v)); lia.
+    Qed. 
 
-    Lemma HENSConditionFalse fn v :forall (f:@EMap.t Q 0),
+    Lemma HENSConditionFalse fn v :forall (f:EMap.t Q),
         has_excess_not_sink fn f v = false -> 0 >= excess fn f v \/ v = sink fn \/ v = source fn.
     Proof.
         unfold has_excess_not_sink.
         intros. destruct fn as [[[[vs es] c] s] t].
-        destruct (Nat.equal v t), (Nat.equal v s); subst; auto.
-        destruct_guard_in H.
-        + inversion E0.
-        + destruct_guard_in H.
-        - inversion H. 
-        - simpl. apply QLt_false in E1. tauto.
-        Qed.
+        destruct (equal v t), (equal v s); subst; auto.
+        cbn in H. set (q := _ <? _) in H.
+        destruct q eqn:E0; [inversion H|].
+        unfold q in E0. apply QLt_false in E0. 
+        cbn. left. apply E0.
+    Qed.
 
     Lemma PushNoSteepArc fn f l x y:
         (x ∈v nodes fn) = true -> 
@@ -1366,7 +1463,7 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         PushCondition fn f l x y ->
         NoSteepArc fn f l -> NoSteepArc fn (push fn f x y) l.
     Proof.
-     unfold FlowMapPositiveConstraint, PreFlowCond, PushCondition,
+        unfold FlowMapPositiveConstraint, PreFlowCond, PushCondition,
         NoSteepArc. unfold CapacityConstraint, NonDeficientFlowConstraint.
         destruct fn as [[[[vs es] c] s] t].
         intros. unfold push in H4. set (d:= Qmin _ _) in H4. 
@@ -1388,13 +1485,13 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         * inv_clear e. lia.
         * rewrite EMap.FindUpdateNeq in H4; auto.
         apply H3. unfold res_cap. rewrite E2. auto.
-        Qed.
+    Qed.
 
     Lemma PushResCapNodes fn f x y:        
         x ∈v (nodes fn) = true -> y ∈v (nodes fn) = true ->
         ResCapNodes fn f -> ResCapNodes fn (push fn f x y).
-    Proof. Admitted.
-        (* unfold ResCapNodes.
+    Proof.
+        unfold ResCapNodes.
         intros. unfold push in H2. destruct fn as [[[[vs es] c] s] t].
         set (d:= Qmin _ _) in H2. destruct ((x, y) ∈e es) eqn : E.
         + unfold res_cap in H2. destruct ((u, v) ∈e es) eqn : E2.
@@ -1415,7 +1512,7 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         * inv_clear e. tauto.
         * rewrite EMap.FindUpdateNeq in H2; auto.
         apply H1. unfold res_cap. rewrite E2. auto.
-        Qed. *)
+    Qed.
     
     Lemma RelabelNoSteepArc fn f l x:
         (x ∈v nodes fn) = true -> 
@@ -1423,23 +1520,25 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         find_push_node fn f l x (nodes fn) = None ->
         NoSteepArc fn f l -> 
         forall l', relabel fn f l x = Some l' -> NoSteepArc fn f l'.
-    Proof. Admitted.
-        (* unfold ResCapNodes, NoSteepArc, relabel.
+    Proof.
+        unfold ResCapNodes, NoSteepArc, relabel.
         destruct fn as [[[[vs es] c] s] t].
-        intros. destruct_guard_in H3; [| inversion H3].
+        intros. set (r := relabel_find _ _ _ _ _) in H3.
+        destruct r eqn:E0; [| inversion H3].
         inv_clear H3. apply RFindCondition in E0.
         destruct (equal x u), (equal x v).
-        + subst. rewrite VMap.FindReplaceEq. lia.
-        + subst. rewrite VMap.FindReplaceEq. rewrite VMap.FindReplaceNeq; auto.
+        + subst. rewrite NMap.FindReplaceEq. lia.
+        + subst. rewrite NMap.FindReplaceEq. rewrite NMap.FindReplaceNeq; auto.
         destruct E0. apply H0 in H4 as P. destruct P as [P1 P2].
         eapply (reflect_iff _ _ (QLt_spec _ _)) in H4.
         apply H5 in H4; auto. lia.
-        + subst. rewrite VMap.FindReplaceEq. rewrite VMap.FindReplaceNeq; auto.
+        + subst. rewrite NMap.FindReplaceEq. rewrite NMap.FindReplaceNeq; auto.
         destruct E0 as [E1 E2]. eapply (reflect_iff _ _ (QLt_spec _ _)) in E1. 
         apply H0 in E1 as P. destruct P as [P1 P2]. 
         apply H2 in H4. apply H2 in E1. lia.
-        + rewrite VMap.FindReplaceNeq; auto. rewrite VMap.FindReplaceNeq; auto.
-        Qed. *)
+        + rewrite NMap.FindReplaceNeq; auto. rewrite NMap.FindReplaceNeq; auto.
+    Qed.
+
 
 
     Lemma RelabelValidCondition fn f l u : 
@@ -1459,27 +1558,27 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         destruct H1.
         + rewrite QLt_false in H1. lra.
         + lia.
-        Qed.
+    Qed.
 
     (* Siis kui gpr_helper_trace tagastab voo f' ja kõrgused l', siis järeldub, et ainukesed aktiivsed tipud on sisend või väljund,
      täidetud on voo säilivus nõue ja sisendi ning väljundi kõrgused on samad, mis alguses ehk invariante ei rikuta.  *)
-    Lemma FlowConservationGpr fn g:forall (f:@EMap.t Q 0) (l:@VMap.t nat O) ac tr,
+    Lemma FlowConservationGpr fn g:forall (f:EMap.t Q) (l:NMap.t nat) ac tr,
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         (* Iga tipp u ja v korral, kui nende vahel on serv, siis need tipud kuuluvad tippude hulka*)
         (forall u v, ((u, v) ∈e es = true) -> (u ∈v vs) = true /\ (v ∈v vs) = true) ->
         (* Tippude hulk vs on hulk*)
-        VSet.IsSet vs ->
+        (* VSet.IsSet vs -> *)
         (* Aktiivstete tippude hulk ac on hulk*)
-        VSet.IsSet ac ->
+        (* VSet.IsSet ac -> *)
         (* Leidub tippusid, mille vahel on läbilaskevõime *)
         ResCapNodes fn f ->
         (* Täidetud on invariant h(u) <= h(v) + 1 *)
         NoSteepArc fn f l ->
-        (* Iga tipp n korral, kui n kuulub aktiiVSete tippude hulka, siis n kuulub ka tippude hulka*)
+        (* Iga tipp n korral, kui n kuulub aktiivsete tippude hulka, siis n kuulub ka tippude hulka*)
         (forall n, n ∈v ac = true -> n ∈v vs = true) ->
         (* Graafis on säilitatud korrektsed kõrgused *)
         ValidLabeling fn f l ->
-        (* Iga tipp n korral, kui n kuulub aktiiVSete tippude hulka, siis see on ekvivalentne sellega, et tipus n on ülejääk ja 
+        (* Iga tipp n korral, kui n kuulub aktiivsete tippude hulka, siis see on ekvivalentne sellega, et tipus n on ülejääk ja 
         tipp n pole sisend ega väljund*)
         (forall n, n ∈v ac = true <-> (ActiveNode fn f n /\ n<>t /\ n<>s)) ->
         (* Täidetud on eelvoo tingimused *)
@@ -1494,32 +1593,34 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         (* Täidetud on voo säilivuse nõue*)
         FlowConservationConstraint fn f' /\
         (* Sisendi ja väljundi kõrgus on funktsiooni gpr_helper_trace lõpus sama, mis oli alguses *)
-        l[s] = l'[s] /\ l[t]=l'[t].
-    Proof. Admitted.
-        (* destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. induction g;
-        intros f l ac tr Heisn Hvs Hac Hrcn Hnsa Hnvs Hvl Han Hprc Hfmpc f' l' tr' H.
+        (NMap.find 0 l s)%nat = (NMap.find 0 l' s)%nat /\ (NMap.find 0 l t)%nat = (NMap.find 0 l' t)%nat.
+    Proof.        
+        destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. induction g;
+        intros f l ac tr Heisn Hrcn Hnsa Hnvs Hvl Han Hprc Hfmpc f' l' tr' H.
         + simpl in H. inversion H.
         + rewrite gpr_helper_trace_fn in H. destruct_guard_in H.
         - destruct p. destruct_guard_in H.
         * cbn zeta in H. destruct_guard_in H.
-        ** apply VSet.choiceSome in E0. destruct E0. destruct H1.
+        ** apply VSet.choiceSome in E0. destruct E0. 
          eapply IHg in H; eauto.
-        *** clear H IHg. destruct_guard.
+        (* *** clear H IHg. destruct_guard.
         **** apply VSet.AddIsSet. auto.
-        **** apply VSet.AddIsSet; auto.
+        **** apply VSet.AddIsSet; auto. *)
         *** clear H IHg. apply PushResCapNodes; auto.
         **** apply FPNinVs in E1. auto.
         *** clear H IHg. apply PushNoSteepArc; auto.
         eapply FPNCondition; eauto.
         apply Han in H0. tauto.
         *** clear H IHg. intros. destruct_guard_in H. simpl VSet.mem in H.
-        **** destruct (Nat.equal n v0).
-        ***** subst. eapply FPNinVs; eauto.
-        ***** rewrite VSet.MemRemoveNeq in H; auto.
         **** destruct (equal n v0).
         ***** subst. eapply FPNinVs; eauto.
-        ***** rewrite VSet.MemAddNeq in H; auto. subst.
-        destruct (equal n v).
+        (* ***** rewrite VSet.MemRemoveNeq in H; auto.
+        **** destruct (equal n v0).
+        ***** subst. eapply FPNinVs; eauto. *)
+        ***** rewrite VSet.MemAddNeq in H; auto.
+        **** destruct (equal n v0).
+        ***** subst. eapply FPNinVs; eauto.
+        ***** rewrite VSet.MemAddNeq in H; auto. subst. destruct (equal n v).
         ****** subst. rewrite VSet.MemRemoveEq in H. inversion H.
         ****** rewrite VSet.MemRemoveNeq in H; auto.
         *** clear H IHg. eapply (PushValidLabel (vs, es, c ,s, t)); auto.
@@ -1530,22 +1631,22 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         split.
         ****** eapply FPNinVs in E1. auto.
         ****** tauto.
-        ***** clear H IHg. rewrite VSet.MemAddNeq in H3; eauto.
-        destruct_guard_in H3.
-        ****** eapply Han in H3. destruct H3. split; eauto.
+        ***** clear H IHg. rewrite VSet.MemAddNeq in H2; eauto.
+        destruct_guard_in H2.
+        ****** eapply Han in H2. destruct H2. split; eauto.
         destruct (equal n v). subst.
         *******  eapply (reflect_iff _ _ (QLt_spec _ _)) in E0. split; eauto.
         ******* eapply PushActiveCondition; eauto.
         ****** subst. destruct (equal n v).
-        ******* subst. rewrite VSet.MemRemoveEq in H3. inversion H3.
-        ******* rewrite VSet.MemRemoveNeq in H3; eauto. 
-        eapply Han in H3. destruct H3. split; eauto. 
+        ******* subst. rewrite VSet.MemRemoveEq in H2. inversion H2.
+        ******* rewrite VSet.MemRemoveNeq in H2; eauto. 
+        eapply Han in H2. destruct H2. split; eauto. 
          eapply PushActiveCondition; eauto.
         **** clear H IHg. destruct (equal n v0).
-        ***** subst. simpl. rewrite eqb_refl. auto.
+        ***** subst. apply VSet.MemAddEq. 
         ***** rewrite VSet.MemAddNeq; auto.
         destruct_guard.
-        ****** eapply Han. destruct H3. split; auto. destruct (equal n v).
+        ****** eapply Han. destruct H2. split; auto. destruct (equal n v).
         ******* subst. eapply Han in H0. tauto.
         ******* eapply PushActiveInv in H; auto. 
         ******** eapply FPNinVs in E1. auto.
@@ -1553,49 +1654,48 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         apply Han in H0; tauto.
         ****** subst. rewrite VSet.MemRemoveNeq.
         ******* eapply FPNinVs in E1 as P. eapply FPNCondition in E1; eauto;
-        [| eapply Han in H0; tauto]. destruct H3. eapply PushActiveInv in H; eauto.
+        [| eapply Han in H0; tauto]. destruct H2. eapply PushActiveInv in H; eauto.
         eapply Han. split; auto.
-        ******* intro C. subst. destruct H3. destruct H. apply QLt_false in E0. lra.
+        ******* intro C. subst. destruct H2. destruct H. apply QLt_false in E0. lra.
         *** clear H IHg. eapply (PushPreFlow (vs, es, c, s, t)); auto. 
         **** eapply FPNinVs in E1. auto.
         **** eapply FPNCondition; eauto. eapply Han in H0; tauto.
         *** clear H IHg. eapply (PushFlowMapPos (vs, es, c, s, t)); eauto.
         eapply FPNCondition; eauto. eapply Han in H0. tauto.
-        *** auto.
-        ** eapply VSet.choiceSome in E0 as P; auto. destruct P. destruct H1.
+        ** eapply VSet.choiceSome in E0 as P; auto. destruct P.
         eapply FPNinVs in E1 as P. apply Han in H0 as W. destruct W. 
         eapply FPNCondition in E1 as P2; auto.
         eapply HENSConditionFalse in E2 as Q.
         eapply IHg in H; eauto.
-        *** eapply VSet.RemoveIsSet. destruct_guard; auto.
         *** eapply PushResCapNodes; auto.
         *** eapply PushNoSteepArc; auto.
         *** intros. destruct (equal n v0).
         **** subst. auto.
-        **** rewrite VSet.MemRemoveNeq in H5; auto. eapply Hnvs.
-         destruct_guard_in H5; auto. subst. rewrite VSet.MemRemoveNeq in H5; auto.
-         intro C. subst. rewrite VSet.MemRemoveEq in H5. inversion H5.
+        **** rewrite VSet.MemRemoveNeq in H4; auto. eapply Hnvs.
+         destruct_guard_in H4; auto. subst.
+         rewrite VSet.MemRemoveNeq in H4; auto.
+         intro C. subst. rewrite VSet.MemRemoveEq in H4. inversion H4.
         *** eapply (PushValidLabel (vs, es, c, s, t)); eauto.
         *** intros. destruct (equal n v0).
         **** subst. rewrite VSet.MemRemoveEq. split; intros; [inversion H1 |].
         destruct Q.
         ***** destruct H1. destruct H1. lra.
-        ***** simpl in H5. tauto.
+        ***** simpl in H4. tauto.
         **** rewrite VSet.MemRemoveNeq; auto. destruct_guard; split; intros.
-        ***** eapply Han in H5. destruct H5. split; auto. destruct (equal n v).
+        ***** eapply Han in H4. destruct H4. split; auto. destruct (equal n v).
         ****** subst. split; auto.  eapply (reflect_iff _ _ (QLt_spec _ _)) in E3.
         auto.
         ****** eapply PushActiveCondition; eauto.
-        ***** eapply Han. destruct H5. split; auto.
+        ***** eapply Han. destruct H4. split; auto.
         eapply PushActiveInv in P2; eauto.
         ***** subst. destruct (equal n v).
-        ****** subst. rewrite VSet.MemRemoveEq in H5. inversion H5.
-        ****** rewrite VSet.MemRemoveNeq in H5; auto. 
-        eapply Han in H5. destruct H5. split; auto. 
+        ****** subst. rewrite VSet.MemRemoveEq in H4. inversion H4.
+        ****** rewrite VSet.MemRemoveNeq in H4; auto. 
+        eapply Han in H4. destruct H4. split; auto. 
         eapply PushActiveCondition; eauto.
         ***** subst. destruct (equal n v).
-        ****** subst. eapply QLt_false in E3. destruct H5, H1. lra.
-        ****** rewrite VSet.MemRemoveNeq; auto. eapply Han. destruct H5. split; auto.
+        ****** subst. eapply QLt_false in E3. destruct H4, H1. lra.
+        ****** rewrite VSet.MemRemoveNeq; auto. eapply Han. destruct H4. split; auto.
         eapply PushActiveInv in P2; eauto.
         *** eapply (PushPreFlow (vs, es, c, s, t)); eauto.
         *** eapply (PushFlowMapPos (vs, es, c, s, t)); eauto.
@@ -1603,14 +1703,14 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         ** eapply VSet.choiceSome in E0; auto. destruct E0, H1.
          eapply IHg in H; eauto.
         *** split; try tauto. split; try tauto.
-            destruct H, H3, H4. rewrite <- H4, <- H5. subst.
+            destruct H, H1, H2. rewrite <- H2, <- H3. subst.
             unfold relabel in E2. destruct_guard_in E2; [|inversion E2]. inv_clear E2.
             destruct (equal s v).
-        **** subst. exfalso. apply Han in H0. destruct H0, H0, H1. destruct H7. auto.
-        **** rewrite VMap.FindReplaceNeq; auto. split; auto.
+        **** subst. exfalso. apply Han in H0. destruct H0, H4. auto.
+        **** rewrite NMap.FindReplaceNeq; auto. split; auto.
             destruct (equal t v). 
-        ***** subst. exfalso. apply Han in H0. destruct H0. destruct H1; auto.
-        ***** rewrite VMap.FindReplaceNeq; auto.
+        ***** subst. exfalso. apply Han in H0. destruct H0. destruct H4; auto.
+        ***** rewrite NMap.FindReplaceNeq; auto.
         *** eapply RelabelNoSteepArc; eauto.
         *** eapply (RelabelValidLabel (vs, es, c, s, t)); eauto. 
         unfold relabel in E2. destruct_guard_in E2; [| inversion E2].
@@ -1622,7 +1722,7 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         destruct (equal n s); subst; try tauto.
         assert (n ∈v VSet.empty = true).
         ** eapply Han. tauto.
-        ** simpl in H0. inversion H0.
+        ** rewrite VSet.MemEmpty in H0. inversion H0.
         * split; try tauto.
          unfold FlowConservationConstraint. intros. unfold PreFlowCond in Hprc.
         destruct Hprc. unfold NonDeficientFlowConstraint in H3.
@@ -1631,33 +1731,34 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         ** eapply Qeq_bool_iff in E. auto.
         ** eapply Qeq_bool_neq in E. assert (v ∈v VSet.empty = true).
         *** eapply Han. split; auto. split; auto. lra.
-        *** inversion H4.
-        Qed. *)
-
-    Lemma SumSameReplace (f:@EMap.t Q 0) (s:Nat.V->V) vs u v d : 
-        (forall v0, v0 ∈v vs = true -> s v0 <> (u, v)) ->
-        map (fun v0 => @EMap.find Q 0 
+        *** rewrite VSet.MemEmpty in H4. inversion H4.
+    Qed.
+        
+    Lemma SumSameReplace (f:EMap.t Q) (s:V->V*V) vs u v d : 
+        (forall v0, In v0 vs -> s v0 <> (u, v)) ->
+        map (fun v0 => EMap.find 0 
             (EMap.replace (u, v) d f) 
             (s v0)) vs = 
-        map (fun v0 => @EMap.find Q 0 f (s v0)) vs.
-    Proof. Admitted.
-        (* induction vs; intros.
+        map (fun v0 => EMap.find 0 f (s v0)) vs.
+    Proof.
+        induction vs; intros.
         + simpl. auto.
         + simpl. rewrite IHvs; auto.
         f_equal. clear IHvs.
         - erewrite EMap.FindReplaceNeq; auto.
-        apply H. cbn. rewrite eqb_refl. auto.
-        - intros. apply H. cbn. destruct_guard; auto.
-        Qed. *)
+        apply H. cbn. auto.
+        - intros. apply H. cbn. auto.
+    Qed.
 
     Lemma NDFinitial vs es c s t d  y n f: 
-        EMap.find f (s,y) <= d ->
+        EMap.find 0 f (s,y) <= d ->
         n<>s ->
         excess (vs, es, c, s, t) f n <= 
             excess (vs, es, c, s, t) (EMap.replace (s, y) d f) n .
-    Proof. Admitted.
-        (* intros Hd Hnns.
-        induction vs; intros.
+    Proof.
+        intros Hd Hnns. unfold excess.
+        set (xs := VSet.to_list vs).
+        induction xs; intros.
         + simpl. lra. 
         + unfold excess in *. simpl. destruct (equal n y).
         - subst. destruct (equal a s).
@@ -1672,19 +1773,20 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         * lra.
         *  intro C. inv_clear C. auto.
         * intro C. inv_clear C. auto.
-        Qed. *)
+    Qed.
 
     Lemma SourceDeficient vs es c s t y f: 
-        (forall a, @EMap.find R 0 f (a,s) <= @EMap.find R 0 f (s,a)) ->
-        EMap.find f (s,y) <= c s y ->
+        (forall a, EMap.find 0 f (a,s) <= EMap.find 0 f (s,a)) ->
+        EMap.find 0 f (s,y) <= c s y ->
         excess (vs, es, c, s, t) (EMap.replace (s, y) (c s y) f) s <= 0.
-    Proof. 
-        intros Has Hcap.
-        induction vs; intros.
+    Proof.
+        intros Has Hcap. unfold excess.
+        set (xs := VSet.to_list vs).
+        induction xs; intros.
         + simpl. lra.
         + unfold excess in *. simpl. destruct (Edge.equal (s,y) (a,s)).
         - inv_clear e. erewrite EMap.FindReplaceEq. lra.
-        - destruct (Nat.equal y a).
+        - destruct (equal y a).
         * subst. erewrite EMap.FindReplaceEq. erewrite EMap.FindReplaceNeq.
         ** specialize (Has a). lra.
         ** auto.
@@ -1692,310 +1794,424 @@ Module PR (T:T) (EMap : MapSpec(Edge)) (VMap : MapSpec(Nat)) (ESet : SetSpec(Edg
         ** specialize (Has a). lra.
         ** intro C. inv_clear C. auto.
         ** auto.
-        Qed.
+    Qed.
 
     Lemma ExcessSame vs es c s t y f n: 
-        (forall a, EMap.find f (a,s) <= EMap.find f (s,a)) ->
-        EMap.find f (s,y) <= c s y ->
+        (forall a, EMap.find 0 f (a,s) <= EMap.find 0 f (s,a)) ->
+        EMap.find 0 f (s,y) <= c s y ->
         n<>s ->
         n<>y ->
         excess (vs, es, c, s, t) f n  == excess (vs, es, c, s, t) (EMap.replace (s, y) (c s y) f) n.
-    Proof. 
-        intros Has Hcap Hnns Hnny.
-       induction vs; intros.
+    Proof.
+        intros Has Hcap Hnns Hnny. unfold excess.
+        set (xs := VSet.to_list vs).
+        induction xs; intros.
        + simpl. reflexivity.
        + simpl.  erewrite EMap.FindReplaceNeq, EMap.FindReplaceNeq.
-       - unfold excess in IHvs. lra.
+       -  lra.
        - intro C. inv_clear C. auto.
        - intro C. inv_clear C. auto.
-       Qed.
+    Qed.
 
-    (* Peale initsialiseerimist on aktiiVSete tippude hulgas tipud, mis ei ole sisend ega väljund ja on täidetud eelvoo nõuded
+    Lemma SumNoR: forall f vs v t c n, n <> t ->
+        QSumList (map (fun v0 : V => EMap.find 0 (EMap.replace (v, t) c f) (v0, n)) vs) = QSumList (map (fun v0 : V => EMap.find 0 f (v0, n)) vs).
+    Proof.
+        intros f vs. induction vs; intros; cbn; auto.
+        assert ((a, n) <> (v, t)). { 
+            intro q. inv_clear q. tauto. 
+        }
+        rewrite EMap.FindReplaceNeq; auto.
+        eapply (IHvs v t c) in H. rewrite H. 
+        reflexivity.
+    Qed.
+        
+    Lemma SumNoL: forall f vs v t c s, s <> v ->
+        QSumList (map (fun v0 : V => EMap.find 0 (EMap.replace (v, t) c f) (s,v0)) vs) = QSumList (map (fun v0 : V => EMap.find 0 f (s,v0)) vs).
+    Proof.
+        intros f vs. induction vs; intros; cbn; auto.
+        assert ((s, a) <> (v, t)). { 
+            intro q. inv_clear q. tauto. 
+        }
+        rewrite EMap.FindReplaceNeq; auto.
+        eapply (IHvs v t c) in H. rewrite H. 
+        reflexivity.
+    Qed.
+
+    Lemma InitialUpdateBigger: forall f s v0 n c, 
+        (forall u v, EMap.find 0 f (u, v) <= c u v) -> forall xs,
+        QSumList (map (fun v1 : V => EMap.find 0 (EMap.replace (s, v0) (c s v0) f) (v1, n)) xs) >= QSumList (map (fun v1 : V => EMap.find 0 f (v1, n)) xs).
+    Proof.
+        intros f s v0 n c P xs.
+        induction xs; cbn; intros; try lra.
+        destruct (Edge.equal (a,n) (s,v0)).
+        +   inv_clear e.
+            rewrite EMap.FindReplaceEq.
+            specialize (P s v0). lra.
+        +   rewrite EMap.FindReplaceNeq; auto. lra.
+    Qed.
+
+    (* Peale initsialiseerimist on aktiivsete tippude hulgas tipud, mis ei ole sisend ega väljund ja on täidetud eelvoo nõuded
      ja vood ning läbilaskevõimed on mittenegatiivsed*)
     Lemma InitialGpr fn :
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         (* Iga tipp u ja v korral, kui nende vahel on serv, siis need tipud kuuluvad tippude hulka*)
         (forall u v, ((u, v) ∈e es = true) -> (u ∈v vs) = true /\ (v ∈v vs) = true) ->
-        (* Tippude hulk vs on hulk*)
-        VSet.IsSet vs ->
-        forall es' f f' ac ac' ,
-        (forall n, n ∈e es' = true -> n ∈e es = true) ->
-        (* AktiiVSete tippude hulk ac on hulk *)
-        VSet.IsSet ac ->
-        (*Iga tipu a korral otsitakse, kas leidub serv (a, s) ja serv (s, a)*)
-        (forall a, EMap.find f (a,s) <= EMap.find f (s,a)) ->
-        (* sisendi ülejääk ei ole positiivne*)
-        (excess fn f s <= 0) ->
-        (* Leidub tippusid, mille vahel on läbilaskevõime *)
-        ResCapNodes fn f ->
-        (* Iga tipp n korral, kui n kuulub aktiiVSete tippude hulka, siis n kuulub ka tippude hulka*)
-        (forall n, n ∈v ac = true -> n ∈v vs = true) ->
-         (* Iga tipp n korral, kui n kuulub aktiiVSete tippude hulka, siis see on ekvivalentne sellega, et tipus n on ülejääk ja 
-        tipp n pole sisend ega väljund*)
-        (forall n, n ∈v ac = true <-> (ActiveNode fn f n /\ n<>t /\ n<>s)) ->
-        (* Täidetud on eelvoo tingimused *)
-        PreFlowCond fn f ->
-        (* Vood ja läbilaskevõimed on mittenegatiivsed *)
-        FlowMapPositiveConstraint fn f ->
+        (forall u v, c u v >= 0) ->
+        forall f' ac' ,
         (* Kui algoritmi initsialiseerimise samm, kus tehakse push samm sisendist väljuvate servade peal
         tagastab voo f' ja aktiivsed tipud ac', siis sellest järeldub all olev konjuktsioon*)
-        initial_push fn f ac es' = (f',ac') ->
-        VSet.IsSet ac' /\
+        initial_push fn = (f',ac') ->
         ResCapNodes fn f' /\
+        (forall u v, EMap.find 0 f' (u, v) <= c u v) /\
         (forall n, n ∈v ac' = true -> n ∈v vs = true) /\
         (forall n, n ∈v ac' = true <-> (ActiveNode fn f' n /\ n<>t /\ n<>s)) /\
         PreFlowCond fn f' /\
         FlowMapPositiveConstraint fn f'.
-    Proof. Admitted.
-        (* destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. intros Heisn Hvs es'. 
-        induction es';
-        intros f f' ac ac' HeisE Hac Haiss Hexc Hrcn Hnvs Hactn Hpfc Hfmpc H.
-        + simpl in H. inv_clear H. repeat split; eauto.
-        - apply Hrcn in H. tauto.
-        - apply Hrcn in H. tauto.
-        - eapply Hactn, H.
-        - eapply Hactn, H.
-        - intros. eapply Hactn in H. apply H.
-        - intros. eapply Hactn in H. apply H.
-        - destruct Hpfc; auto.
-        - destruct Hpfc; auto.
-        - eapply Hfmpc.
-        - eapply Hfmpc.
-        + unfold initial_push in H. fold initial_push in H. destruct_guard_in H.
-        assert (Hvv0 : (v, v0) ∈e es = true). 
-        {eapply HeisE. simpl. do 2 rewrite eqb_refl. auto. } 
-        destruct (equal s v).
-        - subst. eapply IHes' in H; eauto.
-        * intros. eapply HeisE. simpl. destruct (Edge.equal n (v, v0)); eauto.
-        * destruct_guard; eauto. eapply VSet.AddIsSet; auto.
-        * intros. destruct (Edge.equal (v, v0) (a, v)).
-        ** inv_clear e. lra.
-        ** erewrite EMap.FindReplaceNeq; auto. destruct (equal a v0).
-        *** subst. erewrite EMap.FindReplaceEq. 
-        assert (EMap.find f (v, v0) <= c v v0).
-        **** eapply Hpfc. auto.
-        **** specialize (Haiss v0). lra.
-        *** erewrite EMap.FindReplaceNeq; eauto. intro C. inv_clear C. auto.
-        * eapply SourceDeficient; eauto. eapply Hpfc. auto.
-        * unfold ResCapNodes. intros. clear IHes'. unfold res_cap in H0.
-        destruct_guard_in H0; eauto. destruct (Edge.equal (v, v0) (v1, u)).
-        ** inv_clear e. eapply Heisn in Hvv0. tauto.
-        ** erewrite EMap.FindReplaceNeq in H0; eauto.
-        eapply Hrcn. unfold res_cap. rewrite E0. apply H0.
-        * intros. destruct_guard_in H0; eauto. destruct (equal n v0).
-        ** subst. clear IHes'. eapply Heisn. eapply Hvv0.
-        ** clear IHes'. eapply Hnvs. rewrite VSet.MemAddNeq in H0; eauto.
-        * intros. destruct_guard.
-        ** split; intros.
-        *** destruct (equal n v0).
-        **** subst. clear IHes'. eapply HENSCondition in E0. 
-        destruct E0; split; eauto. split; eauto. eapply Heisn, Hvv0.
-        **** erewrite VSet.MemAddNeq in H0; eauto.
-        clear IHes'. eapply Hactn in H0. destruct H0; split; auto. split.
-        ***** eapply Hnvs. eapply Hactn. split; auto.
-        ***** assert (EMap.find f (v, v0) <= c v v0).
-        ****** eapply Hpfc. auto.
-        ****** eapply (NDFinitial vs es c v t) with (n := n) in H2.
-        ******* destruct H0. set (e := excess _) in *.  unfold R in *. lra.
-        ******* intro C. inv_clear C. destruct H0. lra.
-        *** destruct (equal n v0).
-        **** subst. simpl. rewrite eqb_refl. auto. 
-        **** erewrite VSet.MemAddNeq; eauto. destruct H0. eapply Hactn.
-        split; auto. destruct H0. split; auto. 
-        assert (EMap.find f (v, v0) <= c v v0). 
-        ***** eapply Hpfc. auto.
-        ***** destruct (equal n v).
-        ****** subst. eapply (SourceDeficient vs es c v t) in H3; eauto.
-        set (e := excess _) in *. lra.
-        ****** eapply (ExcessSame vs es c v t) in H3; eauto.
-        set (e := excess _) in *. lra.
-        ** split; intros.
-        *** eapply Hactn in H0 as P. destruct P. split; auto.
-        split; eauto. destruct (equal n v0).
-        **** subst. destruct H1. eapply HENSConditionFalse in E0.
-        destruct (equal v0 v).
-        ***** subst. assert (EMap.find f (v, v) <= c v v).
-        ****** eapply Hpfc; auto.
-        ****** eapply (SourceDeficient vs es c v t) in H4; eauto.
-        set (e := excess _) in *. lra.
-        ***** assert (EMap.find f (v, v0) <= c v v0).
-        ****** eapply Hpfc; auto.
-        ****** eapply (NDFinitial vs es c v t) with (n := v0) in H4; eauto.
-         set (e := excess _) in *. lra.
-        **** destruct (equal n v).
-        ***** subst. assert (EMap.find f (v, v0) <= c v v0). 
-        ****** eapply Hpfc; auto.
-        ****** eapply (SourceDeficient vs es c v t) in H3; eauto. destruct H1.
-        set (e := excess _) in *. lra.
-        *****  assert (EMap.find f (v, v0) <= c v v0). 
-        ****** eapply Hpfc; eauto.
-        ****** destruct H1. eapply (ExcessSame vs es c v t) in H3; eauto.
-        ******* set (e := excess _) in *. lra.
-        *** eapply HENSConditionFalse in E0. destruct H0. eapply Hactn.
-        split; auto. destruct H0.
-        split; auto. assert (EMap.find f (v, v0) <= c v v0).
-        **** eapply Hpfc. clear IHes'. auto. 
-        **** destruct (equal n v).
-        ***** subst. 
-        eapply (SourceDeficient vs es c v t) with (y := v0) in Haiss; eauto.
-         set (e := excess _) in *. lra.
-        ***** destruct (equal n v0).
-        ****** subst. destruct E0.
-        ******* set (e := excess _) in *. lra.
-        ******* destruct H4.  
-        ******** destruct H1. contradiction. 
-        ******** destruct H1. contradiction.
-        ****** eapply (ExcessSame vs es c v t) with (n := n) in H3; eauto.
-         set (e := excess _) in *. lra.
-        * unfold PreFlowCond. unfold CapacityConstraint, NonDeficientFlowConstraint.
-        split; intros.
-        ** destruct (Edge.equal (u, v1) (v, v0)).
-        *** inv_clear e. erewrite EMap.FindReplaceEq. lra.
-        *** erewrite EMap.FindReplaceNeq; auto.
-        eapply Hpfc. auto.
-        ** assert (EMap.find f (v, v0) <= c v v0).
-        *** eapply Hpfc; auto.
-        *** eapply (NDFinitial vs es c v t)  in H2; eauto.
-        eapply Hpfc in H0. specialize (H0 H1).  set (e := excess _) in *. lra.
-        * unfold FlowMapPositiveConstraint. intros. split.
-        ** destruct (Edge.equal (u, v1) (v, v0)).
-        *** inv_clear e. erewrite EMap.FindReplaceEq. eapply Hfmpc.
-        *** erewrite EMap.FindReplaceNeq; eauto. eapply Hfmpc.
-        ** eapply Hfmpc.
-        - eapply IHes'; eauto. intros. subst. eapply HeisE. simpl.
-        destruct_guard; auto.
-        Qed. *)
-
+    Proof.
+        destruct fn as [[[[vs es] c] s] t].
+        intros Hvs Hc.
+        unfold initial_push.
+        set (es' := ESet.filter _ _).
+        rewrite <- fold_left_rev_right.
+        set (xs := rev _).
+        assert (K:forall x, In x xs -> ESet.mem x es = true). {
+            intros. apply in_rev in H.
+            apply ESet.to_list_in in H.
+            apply ESet.in_filter in H. tauto.
+        }
+        assert (G: forall x, In x xs -> fst x = s). {
+            intros. apply in_rev in H.
+            apply ESet.to_list_in in H.
+            apply ESet.in_filter in H.
+            destruct x. destruct (equal s v); subst;cbn; auto.
+            destruct H. inversion H0.
+        }
+        set (F := (fun y => _)).
+        induction xs; intros f' ac' H.
+        +   cbn in H. inv_clear H.
+             repeat split; auto.
+        ++  cbn in H. destruct_guard_in H.
+        +++ apply Hvs in E0. tauto.
+        +++ rewrite EMap.FindEmpty in H. lra.
+        ++  cbn in H. destruct_guard_in H.
+        +++ apply Hvs in E0. tauto.
+        +++ rewrite EMap.FindEmpty in H. lra.
+        ++  intros. rewrite EMap.FindEmpty. apply Hc.
+        ++  intros. rewrite VSet.MemEmpty in H. inversion H.
+        ++  rewrite VSet.MemEmpty in H. inversion H.
+        ++  rewrite VSet.MemEmpty in H. inversion H.
+        ++  rewrite VSet.MemEmpty in H. inversion H.
+        ++  rewrite VSet.MemEmpty in H. inversion H.
+        ++  intros [[H0 H1] [H2 H3]]. cbn in H1.
+            set (ys:=VSet.to_list vs) in H1. exfalso. clear -H1.
+            induction ys.
+        +++ cbn in H1. lra.
+        +++ cbn in *. repeat rewrite EMap.FindEmpty in H1. lra.
+        ++  cbn. intros. rewrite EMap.FindEmpty. apply Hc.
+        ++  cbn. intros. set (ys:=VSet.to_list vs). clear -ys .
+            induction ys.
+        +++ cbn. lra.
+        +++ cbn. repeat rewrite EMap.FindEmpty. lra.
+        ++  rewrite EMap.FindEmpty. lra.
+        +   simpl fold_right in H. destruct a.
+            destruct (fold_right F (EMap.empty, VSet.empty) xs) eqn:E.
+            assert (K' : forall x : V * V, In x xs -> x ∈e es = true). {
+                clear -K. intros. apply K. cbn. tauto.
+            }
+            assert (G' : forall x, In x xs -> fst x = s). {
+                clear -G. intros. apply G. cbn. tauto.
+            }
+            specialize (IHxs K' G' _ _ eq_refl).
+            unfold F in H. unfold has_excess_not_sink in H.
+            apply pair_equal_spec in H. destruct H. subst.
+            destruct IHxs as [H1 [H2 [H3 [H4 H5]]]].
+            assert (J: v ∈v vs = true /\ v0 ∈v vs = true). {
+                apply Hvs, K. constructor; auto.
+            }
+            specialize  (G (v,v0)). cbn in G. rewrite G in *; auto. clear G.
+            repeat split; auto.
+        ++  unfold res_cap in H. 
+            specialize (H1 u v1).
+            unfold res_cap in H1.
+            destruct ((u, v1) ∈e es) eqn:E1.
+        +++ apply Hvs in E1. tauto.
+        +++ destruct (Edge.equal (s,v0) (v1,u)).
+            *   inv_clear e. cbn. tauto.
+            *   rewrite EMap.FindReplaceNeq in H; auto.
+                apply H1 in H. cbn. tauto.
+        ++  unfold res_cap in H. 
+            specialize (H1 u v1).
+            unfold res_cap in H1.
+            destruct ((u, v1) ∈e es) eqn:E1.
+        +++ apply Hvs in E1. tauto.
+        +++ destruct (Edge.equal (s,v0) (v1,u)).
+            *   inv_clear e. cbn. tauto.
+            *   rewrite EMap.FindReplaceNeq in H; auto.
+                apply H1 in H. cbn. tauto.
+        ++  intros. 
+            destruct (Edge.equal (s,v0) (u,v1)).
+        +++ inv_clear e. rewrite EMap.FindReplaceEq. lra.
+        +++ rewrite EMap.FindReplaceNeq; auto.
+        ++  intros. 
+            destruct (equal v0 t); cbn in H; subst; auto.
+            destruct (equal v0 s); cbn in H; subst; auto.
+            destruct_guard_in H; auto.
+            destruct (equal n v0); cbn in H; subst; try  tauto.
+            erewrite VSet.MemAddNeq in H; auto.
+        ++  intros. 
+            destruct (equal v0 t); cbn in H; subst; auto.
+            destruct (equal v0 s); cbn in H; subst; auto.
+            destruct_guard_in H; auto.
+            destruct (equal n v0); cbn in H; subst; try  tauto.
+            erewrite VSet.MemAddNeq in H; auto.
+        ++  cbn.
+            destruct (equal v0 t); cbn in H; subst.
+        +++ apply H4 in H. destruct H.
+            unfold ActiveNode in H.
+            rewrite SumNoR; [|tauto].
+            destruct H. unfold excess in H6.
+            rewrite SumNoL; [|tauto]. auto.
+        +++ destruct (equal v0 s); cbn in H; subst; auto.
+            *   apply H4 in H. destruct H.
+                unfold ActiveNode in H. cbn in H.
+                subst.
+                rewrite SumNoR; [|tauto].
+                rewrite SumNoL; [|tauto].
+                lra.
+            *   destruct_guard_in H; destruct_guard_in E0;
+                try (inversion E0; fail).
+            **  set (d:= _ - _) in E1.
+                destruct (QLt_spec 0 d); try lra.
+                destruct (equal n v0); cbn in H; subst; auto.
+                rewrite SumNoR; [|tauto]. 
+                rewrite VSet.MemAddNeq in H; auto.
+                apply H4 in H. destruct H. cbn in H. destruct H.
+                rewrite SumNoL; [|tauto].
+                auto.
+            **  apply H4 in H. destruct H. cbn in H. destruct H.
+                rewrite SumNoL; [|tauto].
+                rewrite SumNoL in E1; [|tauto].
+                eapply InitialUpdateBigger  with (n:=n) (xs:=VSet.to_list vs) (v0:=v0) (s:=s)in H2. 
+                set (d:= _ - _) in E1.
+                destruct (QLt_spec 0 d); try lra.
+                clear -H2 H6.
+                set (q1:= QSumList _) in H2, H6.
+                set (q2:= QSumList _) in H2 |- *.
+                set (q3:= QSumList _) in H6 |- *.
+                lra.
+        ++  destruct (equal v0 t); subst; cbn in H.
+        +++ apply H4 in H. tauto.
+        +++ destruct (equal v0 s); subst; cbn in H.
+            *   apply H4 in H. tauto.
+            *   set (d := _ - _) in H.
+                destruct (0 <? d) eqn:E3.
+            **  destruct (equal n v0); cbn in H; subst; try  tauto.
+                rewrite VSet.MemAddNeq in H; auto.
+                apply H4 in H; tauto.
+            **  apply H4 in H. tauto.
+        ++  destruct (equal v0 t); subst; cbn in H.
+        +++ apply H4 in H. tauto.
+        +++ destruct (equal v0 s); subst; cbn in H.
+            *   apply H4 in H. tauto.
+            *   set (d := _ - _) in H.
+                destruct (0 <? d) eqn:E3.
+            **  destruct (equal n v0); cbn in H; subst; try  tauto.
+                rewrite VSet.MemAddNeq in H; auto.
+                apply H4 in H; tauto.
+            **  apply H4 in H. tauto.
+        ++  intros.
+            destruct (equal v0 t); subst.
+        +++ apply H4. destruct H. split; try tauto.
+            unfold ActiveNode in H |- *.
+            destruct H. split; auto.
+            unfold excess in H6 |- *.
+            rewrite SumNoR in H6; [|tauto].
+            rewrite SumNoL in H6; [|tauto].
+            lra.
+        +++ destruct (equal v0 s); subst.
+            *   apply H4. destruct H. split; try tauto.
+                unfold ActiveNode in H |- *.
+                destruct H. split; auto.
+                unfold excess in H6 |- *.
+                rewrite SumNoR in H6; [|tauto].
+                rewrite SumNoL in H6; [|tauto].
+                lra.
+            *   set (d := excess _ _ _). 
+                destruct (0 <? d) eqn:E3.
+            **  destruct (equal n v0); subst.
+            *** apply VSet.MemAddEq.
+            *** cbn.
+                rewrite VSet.MemAddNeq; auto.
+                apply H4. split; try tauto.
+                unfold ActiveNode in H |- *.
+                destruct H. split; try tauto.
+                unfold excess in H |- *.
+                rewrite SumNoR in H; [|tauto].
+                rewrite SumNoL in H; [|tauto].
+                lra.
+            **  apply H4. split; try tauto.
+                unfold ActiveNode in H |- *.
+                destruct H. split; try tauto.
+                destruct H. 
+                destruct (QLt_spec 0 d); try lra.
+                destruct (equal n v0); subst.
+            *** clear -H6 n2. fold d in H6. lra.
+            *** cbn in *. clear d.
+                rewrite SumNoR in H6; [|tauto].
+                rewrite SumNoL in H6; [|tauto].
+                auto.
+            ++  unfold CapacityConstraint. intros.
+                destruct (Edge.equal (s,v0) (u, v1)).
+                *   inv_clear e.
+                    rewrite EMap.FindReplaceEq. lra.
+                *   rewrite EMap.FindReplaceNeq; auto.
+            ++  unfold NonDeficientFlowConstraint. intros.
+                destruct H5, H5.
+                unfold NonDeficientFlowConstraint in H7.
+                specialize (H7 _ H H0). clear -H7 H0 H2 Hc.
+                unfold excess in *.
+                destruct (equal v0 v1); subst.
+            +++ rewrite SumNoL; auto.
+                eapply InitialUpdateBigger  with (n:=v1) (xs:=VSet.to_list vs) (v0:=v1) (s:=s)in H2.
+                set (q1:= QSumList _) in H2, H7.
+                set (q2:= QSumList _) in H2 |- *.
+                set (q3:= QSumList _) in H2, H7 |- *.
+                lra. 
+            +++ rewrite SumNoL; auto.
+                rewrite SumNoR; auto.
+            ++  destruct (Edge.equal (s,v0) (u,v1)).
+            +++ inv_clear e. rewrite EMap.FindReplaceEq. apply Hc.
+            +++ rewrite EMap.FindReplaceNeq; auto. 
+                destruct H5, H. unfold FlowMapPositiveConstraint in H0.
+                destruct (H0 u v1). auto.
+    Qed.
 
     (* Kui Iga serva e korral e kuulub hulka e' või e'', siis ta kuulub hulka es ja iga tipu v korral, kui puudub serv
     (s, v), siis sellel serva läbilaskevõime on 0 ning 
     iga tipu v korral, kui serv (s, v) kuulub hulka e', siis sellel serva läbilaskevõime on 0, sellest järeldub, et
     peale initsialiseerimist on kõik sisendist väljuvate servade läbilaskevõime ära kasutatud *)
-    Lemma InitialPushResCap0 vs es c s t e'' : forall e' f f' ac ac',
-        (forall e, (e ∈e e' = true \/ e ∈e e'' = true) <-> e ∈e es = true) ->
-        (forall v, (s,v) ∈e es = false -> res_cap (vs,es,c,s,t) f s v == 0) ->
-        (forall v, (s,v) ∈e e' = true -> res_cap (vs,e',c,s,t) f s v == 0) ->
-        initial_push (vs,es,c,s,t) f ac e'' = (f',ac') ->
-        forall v, res_cap (vs,es,c,s,t) f' s v == 0.
-    Proof. Admitted.
-        (* induction e''; intros.
-        + simpl in H2. inv_clear H2. unfold res_cap. destruct_guard.
-        - eapply H in E0. destruct E0.
-        * eapply H1 in H2 as P. unfold res_cap in P. rewrite H2 in P. auto.
-        * inversion H2.
-        - eapply H0 in E0 as P. unfold res_cap in P. rewrite E0 in P. auto.
-        + simpl in H2. destruct_guard_in H2. subst. destruct (equal s v0).
-        - subst. eapply IHe'' with (e' := ESet.add (v0, v1) e') in H2; eauto.
-        * intros. clear IHe'' H2. destruct (Edge.equal e (v0, v1)).
-        ** inv_clear e. erewrite ESet.MemAddEq. split; intros.
-        *** eapply H. right. simpl. rewrite eqb_refl, eqb_refl. auto.
-        *** tauto.
-        ** erewrite ESet.MemAddNeq; auto. split; intros.
-        *** eapply H. destruct H2.
-        **** tauto.
-        **** right. simpl. destruct_guard; auto.
-        *** eapply H in H2. simpl in H2. rewrite Edge.eqb_neq in H2; auto.
-        * intros. unfold res_cap. rewrite H3. clear H2.
-         destruct (Edge.equal (v0, v1) (v2, v0)).
-        ** inv_clear e. erewrite EMap.FindReplaceEq. clear IHe''.
-        assert ((v2, v2) ∈e es = true).
-        *** eapply H. right. simpl. rewrite eqb_refl. auto.
-        *** rewrite H3 in H2. inversion H2.
-        ** erewrite EMap.FindReplaceNeq; auto. clear IHe''. eapply H0 in H3 as P.
-        unfold res_cap in P. rewrite H3 in P. auto.
-        * intros. unfold res_cap. rewrite H3. clear H2 IHe''.
-        destruct (equal v2 v1).
-        ** inv_clear e. rewrite EMap.FindReplaceEq. lra.
-        ** rewrite EMap.FindReplaceNeq.
-        *** rewrite ESet.MemAddNeq in H3.
-        **** eapply H1 in H3 as P. unfold res_cap in P. rewrite H3 in P. auto.
-        **** intro C. inv_clear C. destruct n. auto.
-        *** intro C.  inv_clear C. destruct n. auto.
-        - eapply IHe''  with (e' := ESet.add (v0, v1) e'); intros; eauto.
-        *  destruct (Edge.equal e (v0, v1)).
-        ** inv_clear e. rewrite ESet.MemAddEq. split; intros.
-        *** eapply H. right. simpl. rewrite eqb_refl, eqb_refl. auto.
-        *** tauto.
-        ** rewrite ESet.MemAddNeq; auto. split; intros.
-        *** eapply H. simpl. rewrite Edge.eqb_neq; auto.
-        *** eapply H in H3 as P. simpl in P. rewrite Edge.eqb_neq in P; auto.
-        * unfold res_cap. rewrite H3. rewrite ESet.MemAddNeq in H3.
-        ** eapply H1 in H3 as P. unfold res_cap in P. rewrite H3 in P. auto.
-        ** intro C. inv_clear C. destruct n. auto.
-        Qed. *)
+    Lemma InitialPushResCap0 vs es c s t v : 
+        v<>s -> forall  f' ac',
+        initial_push (vs,es,c,s,t) = (f',ac') ->
+        res_cap (vs,es,c,s,t) f' s v == 0.
+    Proof.
+    unfold initial_push.
+    set (es' := ESet.filter _ _).
+    rewrite <- fold_left_rev_right.
+    set (xs := rev _). intros L.
+    destruct ((s, v) ∈e es) eqn:E.
+    +   assert (K: In (s,v) xs). {
+            unfold xs. rewrite <- in_rev.
+            apply ESet.to_list_in. unfold es'.
+            apply ESet.filter_in; auto. 
+            apply eqb_refl.
+        }
+        generalize dependent K.
+        set (F := (fun y => _)).
+        induction xs; intros K f' ac' H.
+    ++  inversion K.
+    ++  cbn in K, H. 
+        destruct (fold_right F (EMap.empty, VSet.empty) xs) eqn:E1.
+        cbn in K. destruct a. destruct K.
+    +++ inv_clear H0. inv_clear H. cbn. rewrite E.
+        rewrite EMap.FindReplaceEq. lra.
+    +++ inv_clear H. cbn. rewrite E.
+        eapply IHxs with (f':=t0) (ac':=t1) in H0; auto.
+        unfold res_cap in H0.
+        rewrite E in H0.
+        destruct (Edge.equal (s,v) (v0,v1)).
+        *   inv_clear e. rewrite EMap.FindReplaceEq. lra.   
+        *   rewrite EMap.FindReplaceNeq; auto.
+    +   set (F := (fun y => _)).
+        assert (G : forall x, In x xs -> fst x = s). {
+            intros. unfold xs in H. rewrite <- in_rev in H.
+            apply ESet.to_list_in in H. unfold es' in H.
+            eapply ESet.in_filter in H; auto.
+            destruct x. destruct (equal s v0); subst; try lia.
+            reflexivity. 
+        }
+        induction xs; intros f' ac' H.
+    ++  cbn in H. inv_clear H. cbn. rewrite E.
+        rewrite EMap.FindEmpty. lra.
+    ++  cbn in  H.
+        destruct (fold_right F (EMap.empty, VSet.empty) xs) eqn:E1.
+        destruct a.
+        assert ((t0, t1) = (t0, t1)) by reflexivity.
+        apply IHxs in H0; auto.
+    +++ cbn in H0 |- *.
+        rewrite E in H0 |- *.
+         cbn in H. inv_clear H.
+        destruct (Edge.equal (v0, v1) (v, s)).
+        *   exfalso. inv_clear e.
+            apply L. erewrite <- (G (v, s)); eauto. constructor; auto.
+        *   rewrite EMap.FindReplaceNeq; auto. 
+    +++ intros. apply G. constructor 2; auto.
+    Qed.
 
     (* Kui tipud u ja v kuuluvad tippude hulka ning servade (u, v) läbilaskevõime on mittenegatiivne ja sisend pole väljund ning
      gpr_trace tagastab voo f' ja kõrgused l', siis järeldub, et aktiivsed tipud on ainult sisend või väljund,
      on täidetud voo nõuded ja on säilitatud invariandid, et sisendi kõrgus on võrdne tippude arvuga ja väljundi kõrgus on 0 *)
-    Lemma FlowConservationGprMain fn (l:@VMap.t nat O):
+    Lemma FlowConservationGprMain fn (l:NMap.t nat):
         let '((vs, es),c,s,t) := fn in
         (forall u v, ((u, v) ∈e es = true) -> (u ∈v vs) = true /\ (v ∈v vs) = true) ->
-        VSet.IsSet vs ->
+        True ->
         (forall u v, c u v >= 0) ->
         s<>t ->
         forall f' l' tr', 
         gpr_trace fn = (Some (f',l'),tr') ->
         (forall n, ActiveNode fn f' n -> n=t \/ n=s) /\ 
         FlowConservationConstraint fn f'/\
-        length vs = l'[s] /\ O=l'[t].
-    Proof. Admitted.
-        (* destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. 
+        (VSet.size vs = NMap.find 0 l' s)%nat /\ (O=NMap.find 0 l' t)%nat.
+    Proof.
+        destruct fn as [[[[vs es] c] s] t]. 
         intros H H0 H1 Hst f' l' tr' H2. unfold gpr_trace in H2.
         destruct_guard_in H2. 
         eapply (InitialGpr (vs, es, c, s, t)) in E0 as P; eauto.
         + destruct P, H4, H5, H6, H7. 
         eapply (FlowConservationGpr (vs, es, c, s, t)) in H2; eauto.
         - destruct H2, H9, H10. split; auto. split; auto.
-        simpl in H10, H11. rewrite eqb_refl in H10. rewrite eqb_neq in H11; auto. 
+        simpl in H10, H11. rewrite NMap.FindReplaceEq in H10.
+        rewrite NMap.FindReplaceNeq, NMap.FindEmpty in H11; auto.
         - simpl. unfold NoSteepArc. intros. simpl. destruct (equal u s).
-        * subst. eapply InitialPushResCap0 with (e' := nil) (v := v) in E0.
-        ** set (r := res_cap _) in *. lra.
-        ** intros. split; intros.
-        *** destruct H10; auto. inversion H10.
-        *** right. auto.
-        ** intros. unfold res_cap. rewrite H10. simpl. reflexivity.
-        ** intros. inversion H10.
-        * lia.
+        * subst. rewrite NMap.FindReplaceEq.
+        destruct (equal v s);
+        [subst; rewrite NMap.FindReplaceEq; lia|].        
+        unfold PreFlowCond in H7.
+            eapply InitialPushResCap0 with (v := v) in E0; auto.
+            set (r := res_cap _) in *. lra.
+        * rewrite NMap.FindReplaceNeq, NMap.FindEmpty; auto. lia.
         - simpl. unfold ValidLabeling. intros. simpl. destruct (equal u s), (equal v s).
         * subst. lia.
         * subst. unfold PR.E in H9. eapply ESet.in_filter in H9. destruct H9.
-         eapply InitialPushResCap0 with (e' := nil) (v := v) in E0.
-         ** unfold res_cap in E0. rewrite H9 in E0. 
+         eapply InitialPushResCap0 with (v := v) in E0; auto.
+          unfold res_cap in E0. rewrite H9 in E0. 
          eapply (reflect_iff _ _ (QLt_spec _ _)) in H10. lra.
-         ** intros. split; intros.
-         *** destruct H11; auto. inversion H11.
-         *** tauto.
-         ** intros. unfold res_cap. rewrite H11. simpl. lra.
-         ** intros. inversion H11.
-         * subst. lia.
-         * lia. 
-        + eapply VSet.NilIsSet.
-        + intros. simpl. lra.
-        + unfold excess. clear. induction vs.
-        - simpl. lra.
-        - simpl. lra.
-        + unfold ResCapNodes. intros. unfold res_cap in H3. destruct_guard_in H3.
-        - apply H in E1. auto.
-        - simpl in H3. lra.
-        + intros. inversion H3.
-        + intros. split; intros.
-        - inversion H3.
-        - unfold ActiveNode in H3. destruct H3. destruct H3. simpl in H5.
-        clear - H5. induction vs.
-        * simpl in H5. lra.
-        * simpl in H5. lra.
-        + unfold PreFlowCond.  
-        unfold CapacityConstraint, NonDeficientFlowConstraint.
-        split; intros.
-        - simpl. auto.
-        - simpl. clear. induction vs; simpl; lra.
-        + unfold FlowMapPositiveConstraint. intros; split; auto.
-        simpl. lra.
-    Qed. *)
-
+         * subst. rewrite NMap.FindReplaceNeq, NMap.FindEmpty; auto. lia.
+         * rewrite NMap.FindReplaceNeq, NMap.FindEmpty; auto. lia.
+    Qed.
 End PR.
 
-Module PRNat := PR (Nat) EMap VMap ESet VSet.
+Module Nat <: T.
+    Definition V := nat.
+    Definition eqb := Nat.eqb.
+    Lemma equal: forall x y, reflect (x=y) (eqb x y).
+    Proof.
+        induction x; destruct y; cbn; try constructor; auto.
+        destruct (IHx y); subst; constructor; auto.
+    Defined.
+    Lemma eqb_refl u: eqb u u = true.
+    Proof. destruct (equal u u); auto. Qed. 
+    Lemma eqb_neq u v: u<>v -> eqb u v = false.
+    Proof. intros. destruct (equal u v); auto. contradiction. Qed. 
+End Nat.
+
+Module Edge := Tuple (Nat) (Nat).
+Module EMap := Map (Edge).
+Module VSet := MkSet (Nat).
+Module ESet := MkSet (Edge).
+Module VMap := Map (Nat).
+
+Module PRNat := PR (Nat) (Edge) (EMap) (VSet) (ESet) (VMap).
 
 Import ListNotations.
 Open Scope nat.
